<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ldswebml type="broadcast" xml:lang="spa" locale="spa" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12" order="100.testPD00248587.000" status="publish">
	<search-meta>
		<title>2018 Worldwide Leadership Training</title>
		<uri-title translate="no">12</uri-title>
		<source translate="no">testPD00248587_002_000</source>
		<item-number>testPD00248587</item-number>
		<collections translate="no">
			<collection>global-search</collection>
			<collection>gospel-library</collection>
			<collection>broadcast</collection>
		</collections>
		<publication-type translate="no">broadcast</publication-type>
		<publication-date value="2018-12-12" year="2018" month="12">2018</publication-date>
		<web-publish-date translate="no">2018-08-12T16:36:32.430437-12:00</web-publish-date>
		<authors>
			<author uri="/church/leader/boyd-k-packer">
				<author-name>Boyd K. Packer</author-name>
				<author-title>President of the Quorum of the Twelve Apostles</author-title>
				<author-role value="twelve" translate="no" living="1">Twelve</author-role>
				<author-rank translate="no">03</author-rank>
				<author-seniority translate="no">01</author-seniority>
				<image type="jpg" uri="boyd-k-packer-10.jpg" translate="no"/>
			</author>
		</authors>
	</search-meta>
	<div class="bodyMatter">
		<ldswebml type="article" xml:lang="spa" locale="spa" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age" status="publish" dup-conf="false" dup-mag="false" order="100.testPD00248587.012" toc="yes" xml:base="testPD00248587/testPD00248587_002_12.xml">
			<search-meta>
				<title>La obra misional en la era digital</title>
				<uri-title translate="no">missionary-work-in-the-digital-age</uri-title>
				<source translate="no">testPD00248587_002_12</source>
				<item-number>testPD00248587</item-number>
				<collections translate="no">
					<collection>global-search</collection>
					<collection>gospel-library</collection>
					<collection>manuals</collection>
				</collections>
				<publication-type translate="no">manual</publication-type>
				<publication-date value="2018-08-12" year="2018" month="08">2018</publication-date>
				<web-publish-date translate="no">2018-08-12T16:36:32.430437-12:00</web-publish-date>
				<authors>
					<author uri="/church/leader/l-tom-perry">
						<author-name>L. Tom Perry</author-name>
						<author-title>Of the Quorum of the Twelve Apostles</author-title>
						<author-role value="twelve" translate="no" living="1">Twelve</author-role>
						<author-rank translate="no">03</author-rank>
						<author-seniority translate="no">02</author-seniority>
						<image type="jpg" uri="l-tom-perry-10.jpg" translate="no"/>
					</author>
				</authors>
			</search-meta>
			<block type="heading" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.head11">
				<h1>La obra misional en la era digital</h1>
				<div class="authorName">L. Tom Perry</div>
			</block>
			<div class="bodyBlock">
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p3">Estoy agradecido por estar hoy con ustedes. Reconocemos la presencia de los misioneros del Centro de Capacitación Misional de Provo que nos acompañan hoy. ¡Mírenlos! ¿No son maravillosos? Estos misioneros recién llamados se están preparando para predicar el evangelio restaurado de Jesucristo a toda tribu, lengua y pueblo.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p4">Con la disminución de la edad para llamar a misioneros, se marca una nueva era para la obra misional en la Iglesia. Sé que para muchos ha sido un acontecimiento transcendental. Sabemos que resultó abrumador para los jóvenes y las jovencitas que se vieron afectados por ello.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p5">Ciertamente el Señor y ustedes, padres, han levantado una generación especial para servir en esta época importante en que la necesidad y la oportunidad de enseñar el Evangelio nunca han sido mayores.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p6">En unos cuantos días, los misioneros que están sentados detrás de mí serán enviados a los barrios y a las estacas de ustedes. A medida que el número de misioneros sigue aumentando, hemos preguntado: “¿Qué harán todos estos misioneros?”. Nuestra respuesta es que ellos estarán haciendo lo mismo que los misioneros siempre han hecho: seguirán a nuestro Salvador Jesucristo y predicarán Su Evangelio restaurado.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p7">Los presidentes de misión tienen las llaves para presidir y dirigir sus misiones asignadas. El presidente de estaca tiene las llaves para la obra misional en su estaca. El obispo tiene las llaves para presidir la misión de barrio. Ellos deben coordinar y trabajar en conjunto y unidos para hacer avanzar la obra misional en esta “era digital” de hoy en día. El obispo ejercerá sus llaves con el consejo de barrio a fin de buscar y enseñar a familias en las que no todos son miembros, y sus familias y amigos, y a miembros menos activos y a sus familias y amigos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p8">El mensaje que compartirán ---sobre la expiación de Cristo, el Libro de Mormón y los profetas vivientes--- es el mismo mensaje que yo compartí cuando era un joven misionero en la Misión de los Estados del Norte. Sin embargo, algunas de las maneras en las que nosotros compartimos el mensaje son sumamente diferentes a la manera en que ustedes lo compartirán.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p9">Cuando yo era misionero, podíamos comunicarnos con las personas en la calle y tocando puertas a fin de compartir el Evangelio. El mundo ha cambiado desde entonces. Ahora, muchas personas están atareadas en la vida cotidiana; se apresuran de aquí para allá y muchas veces no están dispuestas a permitir que personas extrañas entren en sus hogares, sin que se las invite, para compartir un mensaje del Evangelio restaurado. El punto principal de contacto con los demás, incluso con amigos íntimos, muchas veces es por medio de internet. Por tanto, la naturaleza misma de la obra misional debe cambiar si el Señor ha de lograr Su obra de congregar a Israel “de los cuatro cabos de la tierra” (<a href="/scriptures/bofm/2-ne/21.12" class="scriptureRef"> 2 Nefi 21:12</a>). A los misioneros ahora se les permite usar internet en sus labores misionales.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p10">Durante las horas menos productivas del día ---principalmente en las mañanas--- los misioneros usarán computadoras en las capillas y en otras instalaciones de la Iglesia para comunicarse con los investigadores y miembros, trabajar con líderes del sacerdocio y líderes misionales locales, recibir referencias y comunicarse con ellos, dar seguimiento a compromisos, confirmar citas, y enseñar principios de <i>Predicad Mi Evangelio</i> utilizando mormon.org, Facebook, blogs, correo electrónico y mensajes de texto.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p11">El acceso a internet de los misioneros y el uso de dispositivos digitales se efectuará a lo largo de los próximos meses y del próximo año. Estaremos en contacto con ustedes cuando llegue el momento de que su misión y región utilicen estas herramientas. Naturalmente, en esta nueva fase de la obra misional, la protección es de primordial importancia. Los presidentes de misión supervisarán la obra de los misioneros en línea para ayudarlos a permanecer a salvo en todo lo que hagan.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p12">Una queja que recibimos con frecuencia de aquellos que están interesados en la Iglesia es que una vez que sienten el valor para detenerse en uno de nuestros edificios, lo encuentran cerrado y vacío. De modo que hemos decidido abrir nuestras capillas para tener recorridos con guías. Los misioneros estarán en las capillas para recibir a las personas interesadas y llevarlas por un recorrido de nuestros centros de adoración, donde se les puede enseñar e invitar en un lugar en el que mora la firme influencia del Espíritu.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p13">Conforme los misioneros ingresan a esta nueva era donde usarán computadoras en la obra del Señor, invitamos a los jóvenes y a los mayores, a los adultos, a los jóvenes adultos, a los jóvenes y a los niños de todas partes a que se unan a nosotros en esta obra nueva y emocionante al hacerse amigos en Facebook con los misioneros de su zona en sus propias computadoras y compartir en línea sus mensajes del Evangelio, y al participar ustedes mismos en la obra misional.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p14">Hace menos de un año, el presidente Monson hizo el histórico anuncio de la disminución de la edad para prestar servicio misional. Desde ese entonces, miles han respondido al llamado del profeta, y muchos más se unen a las filas cada semana. Desde hace dos días, el número total de misioneros que prestan servicio era de 70.274. Nunca antes habían inundado la tierra tantos misioneros. Naturalmente necesitábamos un lugar dónde poner a todos esos maravillosos misioneros, de modo que este año creamos 58 misiones nuevas, elevando el número total de misiones a 405. Este año también llamamos a 173 nuevos presidentes de misión, más de los que jamás se hayan llamado en cualquier otra época.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p15">Claramente los misioneros y los presidentes de misión han respondido al llamado del Señor. Ahora Él nos está llamando, como miembros, para servir al lado de ellos y de Él en esta grandiosa obra.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p16">Así como los misioneros se deben adaptar a un mundo cambiante, los miembros también deben cambiar respecto a su modo de pensar en cuanto a la obra misional. Al decir esto, deseo explicar que lo que a nosotros se nos pide hacer, como miembros, no ha cambiado; pero que la manera en que cumplamos nuestra responsabilidad de compartir el Evangelio se debe adaptar a un mundo cambiante.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p17">Hace cincuenta y cuatro años que el presidente McKay pidió que todo miembro sea un misionero. El presidente Hinckley nos pidió que utilizáramos una mejor manera de hacer la obra misional. No se trata simplemente de repartir folletos de puerta en puerta; hay una mejor manera. El presidente Monson explicó a grandes rasgos la mejor manera mediante la que los miembros y los misioneros trabajaran en conjunto para predicar el Evangelio en una empresa de cooperación.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p18">Esas declaraciones son simplemente una repetición de lo que el mismo profeta José Smith enseñó: “Después de todo lo que se ha dicho, el mayor y más importante deber es predicar el evangelio” (<i>Enseñanzas de los Presidentes de la Iglesia: José Smith</i>, 2007, pág. 132).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p19">Nada de estos llamados proféticos ha cambiado. La responsabilidad más grande que tiene cualquiera de nosotros, no importa el llamamiento o el puesto que desempeñemos en la Iglesia, es predicar el Evangelio. Esto es tan cierto hoy día como lo fue en los días de José Smith, o en cualquier otra dispensación.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p20">Entonces, ¿cómo podemos cumplir este llamamiento del Señor de predicar el Evangelio? Una manera de hacerlo es que lleguemos a ser uno en propósito en la obra misional.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p21">Ser uno en propósito implica más que simplemente tener una meta común. Por ejemplo, muchos de nuestros hijos se interesan en el popular deporte del fútbol, y rápido aprenden que al patear la pelota hacia la red marca un punto. Al principio no entienden los conceptos del juego; tienen la misma meta, que es marcar un punto, sin embargo, no están bien organizados; sólo se lanzan sobre la pelota en masa.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p22">En la obra misional muchos de nosotros nos encontramos en esa misma categoría. Pensamos que vemos y entendemos el objetivo final, pero no vemos nuestro propósito en él; no sabemos cuál posición, por así decirlo, debemos desempeñar. Lo que nos falta es comprensión, no deseo.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p23">Pregunten a un misionero de tiempo completo aquí hoy cuál es el objetivo de su misión, estoy seguro de que cada uno respondería categóricamente: “Mi objetivo es ‘Invitar a las personas a venir a Cristo al ayudarlas a que reciban el Evangelio restaurado mediante la fe en Jesucristo y Su expiación, el arrepentimiento, el bautismo, la recepción del don del Espíritu Santo y el perseverar hasta el fin’ (<i>Predicad Mi Evangelio: Una guía para el servicio misiona</i>, 2004, pág. 1)”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p24">Hermanos y hermanas, si nuestro “mayor y más importante deber es predicar el Evangelio”, como dijo el profeta José Smith, entonces nuestro objetivo es claro: por ser miembros de Su Iglesia, cada uno de nosotros es llamado y comisionado para “Invitar a las personas a venir a Cristo”, ya sean miembros activos, miembros nuevos, miembros menos activos o no miembros. Si alguien a nuestro alrededor ---no miembros o miembros de la Iglesia menos activos--- no ha recibido “el Evangelio restaurado mediante la fe en Jesucristo y Su expiación, el arrepentimiento, el bautismo, [y] la recepción del don del Espíritu Santo”, lo invitamos a que lo haga.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p25">Esta responsabilidad no radica exclusivamente en los misioneros.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p26">Sobre este concepto erróneo, el presidente Gordon B. Hinckley dijo lo siguiente: “…podemos dejar que los misioneros traten de hacer la obra por sí solos o ayudarles en ello. Si lo hacen por sí mismos, irán de puerta en puerta día tras día y la cosecha será escasa. O podemos, como miembros, ayudarles a encontrar y a enseñar investigadores” (“Apacienta mis ovejas”, <i>Liahona</i>, julio de 1999, pág. 120).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p27">Es hora de que comprendamos que nosotros ---los vecinos, amigos y familiares de los miembros menos activos y de los no miembros--- estamos en el lugar ideal para ofrecer una invitación con el debido amor y consideración que merece la persona invitada. Esperamos que la invitación se acepte; pero si no es así, debemos seguir demostrando amistad y amor cristiano a fin de que la persona a la que hemos invitado sepa que la relación que habíamos fomentado y cultivado no era simplemente para lograr un fin, sino una amistad duradera y perdurable.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p28">Sin duda la Iglesia del Señor es una iglesia de orden, y esta obra seguirá adelante bajo las debidas llaves. “Bajo la dirección del obispo, el consejo de barrio elabora un plan misional de barrio. El plan debe ser breve y sencillo; debe incluir metas y actividades específicas para ayudar a los miembros del sacerdocio y de las organizaciones auxiliares del barrio a participar en la obra misional de los miembros, en la retención y en la activación. El consejo de barrio coordina el plan misional de barrio con los planes de los misioneros de tiempo completo asignados al barrio” (<i>Manual 2: Administración de la Iglesia</i>, 2010, 5.1.8).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p29">El obispo dirige la obra de salvación en su barrio por medio del consejo de barrio. El consejo de barrio determina quiénes podrían recibir una invitación para que se les enseñen las lecciones misionales o para que vuelvan a una actividad plena en la Iglesia, y decide quién en el barrio está en mejor posición para extender tal invitación con el debido amor y respeto.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p30">El presidente del quórum de élderes y el líder de grupo de los sumos sacerdotes son integrantes del consejo de barrio. Ellos tienen la responsabilidad de localizar a los miembros del quórum menos activos, y trabajar con los demás integrantes del consejo de barrio para guiarlos de nuevo a una actividad plena en la Iglesia. La bendición de traer de vuelta el sacerdocio a sus hogares bendecirá a familias enteras por generaciones.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p31">Luego el consejo de barrio localiza a los miembros menos activos a los que los misioneros de tiempo completo pueden visitar y enseñar. El líder misional de barrio, un integrante del consejo de barrio, trabaja con los misioneros para llenar las agendas de los misioneros con los nombres de las personas que más se beneficiarían de una visita.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p32">Si bien los misioneros de tiempo completo son responsables de la enseñanza de los investigadores, pueden y deben ir acompañados de miembros del consejo de barrio, de los misioneros de barrio, o miembros que tengan una conexión personal con los investigadores. Los miembros que acompañan a los misioneros deben dar su testimonio de los principios que se enseñen en las lecciones misionales y reafirmar esos principios en el intervalo de una cita misional a otra.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p33">El consejo de barrio puede invitar a los misioneros de tiempo completo para que ayuden a los misioneros de barrio a hacer visitas de orientación familiar y de maestras visitantes a los miembros menos activos o enseñen lecciones a miembros nuevos. Nos damos cuenta que muy pocos de nuestros miembros recién bautizados reciben las lecciones para miembros nuevos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p34">El Señor desea que estemos “anhelosamente consagrados a una causa buena, y hacer muchas cosas de [nuestra] propia voluntad” (<a href="/scriptures/dc-testament/dc/58.27" class="scriptureRef">D. y C. 58:27</a>).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p35">Al hablar sobre estar “anhelosamente consagrados a una causa buena”, acude a mi mente mi joven amigo Scott, quien tiene algunas dificultades que lo limitan en ciertas maneras, pero que en otras es extraordinario. Por ejemplo, su valentía como misionero se compara a los hijos de Mosíah. Creo que para Scott, es inconcebible que no todas las personas sean miembros de La Iglesia de Jesucristo de los Santos de los Últimos Días y que no todos hayan leído el Libro de Mormón y que no tengan un testimonio de su veracidad.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p36">Cuando Scott viajó por primera vez en avión para encontrarse con su hermano, un vecino que estaba sentado cerca de él oyó esta conversación:</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p37">“Hola, me llamo Scott. ¿Cómo se llama usted?”</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p38">Su compañero de asiento le dijo su nombre.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p39">“¿A qué se dedica?”</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p40">“Soy ingeniero”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p41">“Qué bien. ¿Dónde vive?”</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p42">“En Las Vegas”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p43">“Nosotros tenemos un templo allí. ¿Sabe dónde está el templo mormón?”</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p44">“Sí. Es un edificio hermoso”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p45">“¿Es usted mormón?”</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p46">“No”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p47">“Pues debería serlo. Es una gran religión. ¿Ha leído el Libro de Mormón?”</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p48">“No”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p49">“Pues debería hacerlo; es un libro maravilloso”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p50">Nadie le asignó a Scott hablarle a su compañero de viaje. Ni siquiera sé si conscientemente pensó en su convenio bautismal de “ser [testigo] de Dios en todo tiempo, y en todas las cosas y en todo lugar en que [estuviera], aun hasta la muerte” (<a href="/scriptures/bofm/mosiah/18.9" class="scriptureRef">Mosíah 18:9</a>); no obstante, su invitación claramente demuestra que ese convenio ha llegado a formar parte de él.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p51">De igual modo, no necesitamos ni debemos esperar a que se nos dé una asignación para invitar a nuestros familiares no miembros, amigos y vecinos a asistir a la Iglesia, leer el Libro de Mormón o reunirse con los misioneros de tiempo completo. Como maestros orientadores y maestras visitantes no necesitamos recibir una asignación para invitar a los miembros menos activos a quienes visitamos para que vuelvan a una actividad plena o que se preparen para recibir las bendiciones del templo. Además del convenio que acabo de mencionar, hemos hecho también el convenio sagrado de “llevar las cargas los unos de los otros para que sean ligeras… y llorar con los que lloran; sí, y a consolar a los que necesitan de consuelo” (<a href="/scriptures/bofm/mosiah/18.8-9" class="scriptureRef">)Mosíah 18:8--9</a>).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p52">Al cumplir nuestra responsabilidad de compartir el Evangelio y ayudar a nuestros amigos y vecinos menos activos a regresar a una actividad plena, nuestros esfuerzos serán más eficaces cuando procuremos inspiración y actuemos con amor, tanto por el Salvador como por la persona a quien prestamos servicio. Por ejemplo, consideremos la oración que Alma pronunció cuando él y sus compañeros se preparaban para enseñar a los zoramitas:</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p53">“¡Oh Señor, concédenos lograr el éxito al traerlos nuevamente a ti en Cristo!</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p54">“¡He aquí, sus almas son preciosas, oh Señor, y muchos de ellos son nuestros hermanos; por tanto, danos, oh Señor, poder y sabiduría para que podamos traer a éstos, nuestros hermanos, nuevamente a ti!” (<a href="/scriptures/bofm/alma/31.34-35" class="scriptureRef">Alma 31:34--35</a>).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p55">Alma reconoció que cada persona a la que había sido enviado a enseñar era un hijo espiritual de Dios y su propio hermano o hermana espiritual, y los amaba. Después de orar, Alma y sus compañeros fueron llenos del Espíritu Santo e inmediatamente empezaron su obra.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p56">Al relacionar la experiencia y la oración de Alma con nuestros días, el presidente Gordon B. Hinckley dijo: “Cultivemos en el corazón de cada miembro de la Iglesia el reconocimiento de su propio potencial para traer a otros al conocimiento de la verdad. Ponga todo miembro manos a la obra. Todo miembro debe orar con gran sinceridad al respecto. Ore todo miembro, como lo hizo Alma de la antigüedad” (“Apacienta mis ovejas”, pág. 120).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p57">La obra del Señor progresa cuando cada uno de nosotros comprende y cumple su propósito. El sacerdocio será fortalecido y nosotros experimentaremos un profundo éxito en la obra misional y en la reactivación cuando los consejos de barrio, los miembros y los misioneros de tiempo completo estén unidos en el propósito del Señor.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p58">Ciertamente no podría haber una época más emocionante para participar en la obra del Señor. En un mundo en el que con tanta facilidad podemos compartir nuestro testimonio, el reino de Dios indudablemente se extenderá, como la piedra del sueño de Nabucodonosor, hasta que llene todo el mundo (véase <a href="/scriptures/ot/dan/2" class="scriptureRef">Daniel 2</a>).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/missionary-work-in-the-digital-age.p59">Ruego que nosotros, tanto los miembros como los misioneros, estemos siempre unidos en cumplir nuestro objetivo misional para ayudar a los demás a venir a Cristo. Que seamos una luz y un ejemplo para toda la tierra, y particularmente para los hijos de Dios que están buscando las bendiciones del Señor. Ésta es mi oración, en el nombre de Jesucristo. Amén.</block>
			</div>
		</ldswebml>
		<ldswebml type="article" xml:lang="spa" locale="spa" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work" status="publish" dup-conf="false" dup-mag="false" order="100.testPD00248587.013" toc="yes" xml:base="testPD00248587/testPD00248587_002_13.xml">
			<search-meta>
				<title>Una obra espiritual</title>
				<uri-title translate="no">a-spiritual-work</uri-title>
				<source translate="no">testPD00248587_002_13</source>
				<item-number>testPD00248587</item-number>
				<collections translate="no">
					<collection>global-search</collection>
					<collection>gospel-library</collection>
					<collection>manuals</collection>
				</collections>
				<publication-type translate="no">manual</publication-type>
				<publication-date value="2018-08-12" year="2018" month="08">2018</publication-date>
				<web-publish-date translate="no">2018-08-12T16:36:32.430437-12:00</web-publish-date>
				<authors>
					<author uri="/church/leader/neil-l-andersen">
						<author-name>Neil L. Andersen</author-name>
						<author-title>Of the Quorum of the Twelve Apostles</author-title>
						<author-role value="twelve" translate="no" living="1">Twelve</author-role>
						<author-rank translate="no">03</author-rank>
						<author-seniority translate="no">12</author-seniority>
						<image type="jpg" uri="neil-l-andersen-10.jpg" translate="no"/>
					</author>
				</authors>
			</search-meta>
			<block type="heading" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.head11">
				<h1>Una obra espiritual</h1>
				<div class="authorName">Neil L. Andersen</div>
			</block>
			<div class="bodyBlock">
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p3">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p4">Mis queridos hermanos y hermanas, una de las grandes bendiciones de mi vida es estar con ustedes en sus estacas casi cada semana. En cada nación y cultura, las Autoridades Generales tenemos  el  privilegio de sentir su bondad y su fe en el Señor Jesucristo. Sabemos del amor que Él les tiene y nos regocijamos por la disposición de ustedes para seguirle y guardar Sus mandamientos. Agradecemos a los consejos de estaca y de barrio por velar por el reino de Dios y ser instrumentos en Sus manos para ministrar a Sus hijos e hijas.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p5">Cuando servimos en nuestros consejos y presidencias, nos recordamos constantemente que lo que hacemos es una obra espiritual. Si bien nos sentamos juntos en las reuniones de consejo, nuestra obra comienza de rodillas al procurar la guía del Señor. Aun cuando en ocasiones consultamos el calendario, es al salir de las reuniones y estar en la obra del Señor cuando logramos Sus propósitos más importantes. Trabajamos juntos en fe y en unidad de fe que el Señor guiará nuestros pasos, y unidad entre nosotros y con los misioneros, siempre motivados por nuestro amor por Él, nuestro amor de los unos por los otros y nuestro amor por los que servimos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p6">Estos principios espirituales han sido siempre parte de la obra del Señor, y estoy convencido de que son muy evidentes en la reunión de consejo de barrio cuando ustedes sirven unidos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p7">Permítanme compartirles tres relatos verídicos de una asignación que tuve hace unas semanas en Tampa, Florida. Mientras los vean, piensen en las cosas positivas que suceden en sus consejos de barrio.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p8">El primer relato comienza en el consejo del Barrio Brooksville, en Florida.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p9">OBISPO CICCARELLO</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p10">Cuando examinamos las listas de miembros vimos que había un nombre que no nos era familiar. Era el de la hermana Kane… En los consejos de barrio damos asignaciones específicas para visitar a familias, y he visto un cambio en los miembros —cuando éstos se ofrecen como voluntarios— y me dicen: “Obispo, iré yo”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p11">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p12">
					<i>Ésta es la esencia misma de nuestra obra sagrada: sentir una impresión espiritual</i>
					<i> y entonces decir, como dijo el propio Salvador: “Heme aquí, envíame a mí”. </i>
					<i>En el Barrio Brooksville</i>
					<i> fue la hermana James quien dio el primer paso</i>.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p13">HERMANA KANE</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p14">Me visitaron la hermana James y algunos misioneros. Ella me invitó a varias actividades y se convirtió en mi amiga de la Iglesia. Aquello marcó la diferencia e hizo que volviera a sentirme bienvenida.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p15">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p16">
					<i>Recibimos revelación cuando estamos en el consejo de barrio</i>, <i> con espíritu de oración. La hermana James estaba dispuesta</i>; <i>se le extendió la asignación</i><i> y sucedieron los milagros</i>.<i> Pronto</i>,<i> el esposo de la hermana Kane</i>,<i> que no era miembro de la Iglesia</i>,<i> también empezó a sentir la influencia del Señor</i>.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p17">HERMANA KANE</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p18">Un domingo, de repente, él no había ido a la Iglesia por semanas con nosotros y dijo: “Creo que hoy iré a la Iglesia con ustedes”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p19">OBISPO CICCARELLO</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p20">Vino y se fue al terminar la reunión sacramental. Vi a la hermana Kane y le pregunté por su esposo, y me dijo: “Está en el estacionamiento, listo para irse”. Le pregunté si no le importaría presentármelo; y así pasó.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p21">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p22">
					<i>El consejo de barrio</i>, <i>los misioneros</i>,<i> la hermana James</i>,<i> el obispo —</i><i>¿pueden ver lo unidos que están? El obispo tuvo la inspiración de invitar a los Kane a reunirse con el presidente de estaca</i>.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p23">HERMANO KANE</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p24">Nos dijo: “Quiero que vengan a la Iglesia y se unan a ella. ¿Qué les parece?”. Me quedé asombrado y pensé: “Es hermoso que alguien crea en mí y me estimara de verdad”. Es bello que lo estimen a uno, ¿no es cierto?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p25">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p26">
					<i>Lo que el hermano Kane sintió con el presidente de estaca fue lo mismo que había estado sintiendo todo el tiempo</i>:<i> que el Señor lo amaba</i><i> con ese amor que procedía de los líderes</i>,<i> los miembros</i><i> y los misioneros al trabajar unidos</i>.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p27">OBISPO CICCARELLO</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p28">A partir de entonces empezamos a invitarlo a las reuniones sacramentales. La bienvenida que recibió del barrio y el Espíritu que sintió a través de nuestro amor es lo que motivó el cambio.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p29">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p30">
					<i>Al reunirme con el consejo de barrio en Brooksville</i>,<i> el obispo Aaron Ciccarello expresó lo que estaba en el corazón de todos</i>:</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p31">OBISPO CICCARELLO</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p32">Ha habido un gran cambio en cómo amamos a las personas. Estamos unidos, aunque seamos un grupo de líderes imperfectos. La mayor diferencia es que sabemos que es la obra del Señor, que Él no permitirá que fracasemos si damos lo mejor de nosotros mismos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p33">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p34">Esto es de suma importancia: cuando damos lo mejor de nosotros mismos, Él no permitirá que fracasemos. Todos nos sentimos incapaces, pero el presidente Monson dijo: “Cuando estamos en la obra del Señor, tenemos derecho a recibir Su ayuda”. Aguardamos en el Señor, sabiendo que los milagros acompañarán nuestra fe.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p35">Nefi dijo que “iba guiado por el Espíritu, sin saber de antemano lo que tendría que hacer” (<a href="/scriptures/bofm/1-ne/4.6" class="scriptureRef">1 Nefi 4:6</a>). Ése es el camino del discípulo. No siempre sabemos qué hay delante, pero el Señor sí lo sabe, y si confiamos en Él, nos lleva de la mano y nos acompañan Sus milagros. Me gustan las palabras del Señor: “…soy un Dios de milagros… y no obro entre los hijos de los hombres sino de conformidad con su fe” (<a href="/scriptures/bofm/2-ne/27.23" class="scriptureRef">2 Nefi 27:33</a>).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p36">Este principio es verdadero en toda, nación, cultura e idioma. Hace tan solo un mes, en Hong Kong, empleé una pequeña videocámara que llevé conmigo para capturar los breves pensamientos y sentimientos de algunos líderes locales de la Iglesia.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p37">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p38">Obispo Chek, ¿alguna vez ha seleccionado a tres o cuatro familias para que los misioneros le ayuden a reactivarlas?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p39">OBISPO CHEK</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p40">Sí. En realidad hemos tenido cierto éxito. Los Wong llevaban cinco o seis años inactivos. Los misioneros vinieron y los visitaron y nosotros ayunamos por ellos y cuando estuvieron listos, los trajimos de vuelta.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p41">HERMANA MOK</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p42">Siempre se recibe ayuda cuando se tiene fe.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p43">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p44">Al actuar con fe, a menudo descubrimos que las bendiciones del Señor difieren de lo esperado, pero son mucho mejores de lo que nos imaginábamos. El segundo relato ilustra este principio. Comienza con el presidente Victor Patrick, de la Estaca Tampa, Florida. Él y su familia procuraron la guía del Señor, y se sintieron inspirados a invitar a sus amigos y vecinos al bautismo que iban a tener para una de sus hijas.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p45">PRESIDENTE PATRICK</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p46">Vinieron bastantes personas, pero ninguna mostró interés por la Iglesia. En una reunión de estaca expliqué: “Éste era el plan Patrick, esto es lo que hicimos, y estuvo bien. Tuvimos mucha gente en el bautismo pero no había sucedido nada”. La hermana Palmer estuvo en esa reunión.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p47">MELISSA PALMER</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p48">El año pasado oí un discurso del presidente Patrick, en el que mencionó de pasada que su esposa había incluido en cada una de las invitaciones al cumpleaños de su hija una invitación al bautismo. Así que también yo escribí a mano una nota en las invitaciones al cumpleaños invitando a todos a asistir al bautismo, pero lamentablemente…</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p49">AMBOS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p50">…no vino nadie. [Risas]</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p51">BRAD PALMER</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p52">En ese entonces no sabíamos que uno de nuestros vecinos estaba siendo preparado.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p53">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p54">El Señor había inspirado tanto al presidente Patrick como a la hermana Palmer, pero para un milagro inesperado. No siempre nos es posible ver el final desde el principio. Confiamos en el Señor y aguardamos en Él sabiendo que llevará a cabo Sus milagros en Su propio tiempo y a Su propia manera. Mientras que el Señor inspiraba al presidente Patrick y a la hermana Palmer, también estaba preparando a la hermana Valerie Adams, una miembro menos activa que no había vuelto a la Iglesia en más de una década. Braden, el hijo de la hermana Adams y Rhett Palmer ya eran amigos en la escuela.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p55">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p56">Háblenos brevemente de cómo empezó todo en su familia.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p57">HERMANA ADAMS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p58">Primero, yo había tenido unos sueños sobre la Iglesia, aunque nada especial. Unas dos semanas más tarde llama a la puerta este niñito que me entrega una invitación de cumpleaños. Y dentro de la invitación hay otra invitación. De hecho la tengo aquí conmigo.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p59">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p60">Oh, ¿podría verla?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p61">HERMANA ADAMS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p62">Sí, la guardé porque es realmente especial.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p63">HERMANA ADAMS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p64">Cuando la leí, me quedé toda admirada porque…</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p65">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p66">Porque alguien estaba velando por usted.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p67">HERMANA ADAMS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p68">Exacto. Fue como una señal. Fuimos a la fiesta de cumpleaños, y básicamente lo que hice fue entrar y decir: “Hola, soy Valerie y soy de la Iglesia”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p69">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p70">
					<i>Inmediatamente, Valerie y su familia se vieron rodeados del amor y de la amistad de un grupo maravilloso de miembros y misioneros</i>.<i> Los misioneros fueron los maestros</i><i> y al poco tiempo</i>,<i> Valerie regresó a la Iglesia</i>.<i> Derek</i>,<i> su esposo</i>,<i> se bautizó</i><i> y él a su vez, bautizó</i><i> a Braden</i>.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p71">¿Ven cómo el Señor lleva a cabo Su obra? Nuestro Padre Celestial conoce a Sus hijos; Él escucha nuestras oraciones; sabe quién lo está buscando, y guiará a esas personas hasta nosotros. Tal y como dice Amón en el Libro de Mormón: “[Las personas] se hallan en manos del Señor de la cosecha, y son suyas” (<a href="/scriptures/bofm/alma/26.7" class="scriptureRef">Alma 26:7</a>).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p72">Hay un importante principio de fe que ha guiado la vida de nuestro profeta, el presidente Thomas S. Monson, y es el siguiente: “El sólo desearlo no lo hará realidad. El Señor espera… nuestra acción”. El tercer relato refleja muy bien esta enseñanza. Comienza con el obispo Rodney Kelly, que sintió la necesidad de ayudar a su barrio a actuar.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p73">OBISPO KELLY</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p74">Fue una época difícil con los bautismos del barrio. Nos dimos cuenta de que el Señor no nos iba a bendecir con nuevos conversos mientras no cuidáramos de los miembros que ya teníamos. Nuestra labor consistía en ir y hacerles saber que estábamos a su disposición, aun cuando ellos no nos aceptaran.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p75">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p76">
					<i>El obispo y el consejo de barrio reconocieron que no bastaba con hablar sobre las personas</i>:<i> era necesario actuar</i>.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p77">OBISPO KELLY</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p78">El obispado dio el primer paso. Anotamos varios nombres que no nos eran conocidos y salimos a buscarlos. Invitamos al CES a unirse a nosotros, y más tarde sumamos al quórum de élderes y al grupo de sumos sacerdotes. Les pedimos que se comprometieran un martes o un jueves por la noche al mes.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p79">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p80">
					<i>A medida que los líderes y los misioneros empezaron a tender la mano y a bendecir a otras personas</i>,<i> se produjo un gran cambio en el barrio</i>.<i> Floreció el Espíritu del Señor</i>.<i> Los misioneros de tiempo completo notaron la diferencia</i>.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p81">ÉLDER LYONS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p82">El líder misional nos llamaba a diario, y no sólo eso, el obispo nos llamaba sin parar, y luego los miembros —todos los miembros con los que trabajamos también nos llamaban o enviaban textos todos los días o— al menos trataban de participar de cualquier manera posible.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p83">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p84">
					<i>Los líderes y los misioneros del Barrio Tampa </i>
					<i>4 compartieron sus experiencias conmigo cuando asistí a su reunión de consejo de barrio</i>.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p85">HERMANO BARNHILL</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p86">Sé que la primera vez que fui y empecé a hablar de hacer las visitas semanales, me dije: “Es mucho tiempo”. Pero descubrí que al ir, visitar a las personas y seguir la dirección del obispo y la guía que nos estaba dando, sucedía algo asombroso.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p87">PRESIDENTA DE LA SOCIEDAD DE SOCORRO</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p88">He visto un cambio en las hermanas con esto, están mucho más dispuestas a caminar la extra milla y a hacer las cosas que deben, a hacer que todos se sientan querido y bienvenidos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p89">OBISPO KELLY</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p90">Al suceder los momentos espirituales, era el lugar indicado para estar. Los miembros activos del barrio también querían tener esos momentos espirituales.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p91">HERMANA BOWE</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p92">La primera noche que fui se repartieron en parejas con otros miembros. Eso me inspiró tanto, darme cuenta que estoy aquí para enseñar a la gente, traerlos de vuelta al redil y para ayudar al barrio.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p93">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p94">
					<i>Visité India</i>
					<i> durante aquel mismo viaje a Asia</i>.<i> Los líderes de ese país entienden estas mismas verdades espirituales</i>,<i> y compartieron sus reflexiones ante la misma cámara que llevé conmigo</i>.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p95">PRESIDENTE BENGANPA</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p96">Vamos a sus casas, sí, y procuramos compartir nuestros testimonios. Los amamos y tratamos de traerlos de regreso.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p97">HERMANA MASSEY</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p98">Cuando compartimos nuestro testimonio, ciertamente invitamos al Espíritu, y el investigador o los miembros menos activos pueden sentirlo… y deciden volver porque saben que es algo importante que echan de menos en sus vidas.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p99">ÉLDER ANDERSEN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p100">Para ayudarnos a todos, hay una nueva sección en LDS.org llamada “Apresurar la obra de salvación”, donde encontrarán recursos útiles y otros relatos y ejemplos de líderes, miembros y misioneros de todo el mundo que, al igual que ustedes, trabajan unidos con fe y amor para apresurar la obra del Señor.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p101">El Señor está con nosotros cuando damos lo mejor de nosotros mismos. Leemos en las Escrituras: “[Conforme]… los siervos fueron y trabajaron con todas sus fuerzas… el Señor… también trabajó con ellos” (<a href="/scriptures/bofm/jacob/5.72" class="scriptureRef">Jacob 5:72</a>).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p102">Al ocupar mi sitio en el estrado de la conferencia de la Estaca Tampa, Florida, hace unas semanas, me quedé asombrado al ver que se sostuvo a treinta y dos hermanos para recibir el Sacerdocio de Melquisedec. Todos ellos pertenecen a barrios y ramas como los suyos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p103">Según se ponía de pie cada hombre, yo pensaba en el milagro que había ocurrido en su vida y en la vida de su esposa e hijos. Pensé en los líderes, los miembros y los misioneros que habían trabajado unidos, y en su amor y servicio cristianos. Pensé en la guía divina del Señor mientras procedían con fe. Pensé en las palabras de Moroni: “¿Han cesado los milagros?... ¿O han cesado los ángeles de aparecer a los hijos de los hombres? ¿O les ha retenido él el poder del Espíritu Santo?” (<a href="/scriptures/bofm/moro/7.27,36" class="scriptureRef"> (Moroni 7:27, 36</a>).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p104">“He aquí, os digo que no; porque es por la fe que se obran milagros” (<a href="/scriptures/bofm/moro/7.37" class="scriptureRef"> (Moroni 7:37</a>).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-spiritual-work.p105">Comparto con ustedes mi testimonio inequívoco, Jesús es el Cristo, Él es nuestro Salvador y Redentor. Ésta es su obra santa. Les prometo que Él los guiará y estará con ustedes conforme buscan Su ayuda en obediencia. En el nombre de Jesucristo. Amén.</block>
			</div>
		</ldswebml>
		<ldswebml type="article" xml:lang="spa" locale="spa" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime" status="publish" dup-conf="false" dup-mag="false" order="100.testPD00248587.014" toc="yes" xml:base="testPD00248587/testPD00248587_002_14.xml">
			<search-meta>
				<title>La obra de salvación: La parábola de un padre a la hora de dormir</title>
				<uri-title translate="no">the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime</uri-title>
				<source translate="no">testPD00248587_002_14</source>
				<item-number>testPD00248587</item-number>
				<collections translate="no">
					<collection>global-search</collection>
					<collection>gospel-library</collection>
					<collection>manuals</collection>
				</collections>
				<publication-type translate="no">manual</publication-type>
				<publication-date value="2018-08-12" year="2018" month="08">2018</publication-date>
				<web-publish-date translate="no">2018-08-12T16:36:32.430437-12:00</web-publish-date>
				<authors>
					<author uri="/church/leader/russell-m-nelson">
						<author-name>Russell M. Nelson</author-name>
						<author-title>Of the Quorum of the Twelve Apostles</author-title>
						<author-role value="twelve" translate="no" living="1">Twelve</author-role>
						<author-rank translate="no">03</author-rank>
						<author-seniority translate="no">03</author-seniority>
						<image type="jpg" uri="russell-m-nelson-10.jpg" translate="no"/>
					</author>
				</authors>
			</search-meta>
			<block type="heading" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.head11">
				<h1>La obra de salvación: La parábola de un padre a la hora de dormir</h1>
				<div class="authorName">Russell M. Nelson</div>
			</block>
			<div class="bodyBlock">
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p3">Mis queridos hermanos y hermanas, estoy agradecido por estar con ustedes en esta ocasión especial. ¡Este evento es histórico porque tenemos aquí a ciento setenta y tres nuevos presidentes de misión y a sus compañeras! Provienen de diecinueve países diferentes y servirán en cincuenta naciones alrededor del mundo. Esta cifra récord de nuevos presidentes unida a la cifra récord de más de setenta mil misioneros es una importante señal de que el Señor está apresurando Su obra.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p4">La obra misional cobra vida al oír relatos de conversiones personales. Hoy quisiera iniciar mi mensaje relatando una conversación que se grabó hace poco con la hermana Neill F. Marriott, a quien sostuvimos en abril como segunda consejera de la Presidencia General de las Mujeres Jóvenes. Aprendemos muchas lecciones al escuchar su historia con atención.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p5">
					<span class="strong">Una conversación con la hermana Neil F. Marriott<br/></span>
				</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p6">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p7">Hermana Marriott, he tenido el privilegio de asociarme con usted y su esposo, David, pero los miembros no la conocen tan bien como yo. ¿Nos podría decir un poco sobre su conversión a la Iglesia?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p8">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p9">Gracias, élder Nelson. Cuando tenía veintidós años, fui a trabajar a Boston, Massachusetts. Allí conocí a dos miembros de la Iglesia y uno de ellos dijo: “Soy mormón”. Mis compañeras y yo dijimos: “¿Qué es un mormón?”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p10">Uno de ellos preguntó: “¿Les gustaría que lleváramos a un par de amigos a su apartamento para que les hablen de nuestras creencias?”. Así que, una semana después llevaron a sus dos amigos y ésa fue la primera vez que vi a los misioneros mormones. Y yo tenía muchas, muchas preguntas.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p11">Siguieron visitándonos, y por fin enseñaron sobre el Plan de Salvación. Recuerdo bien esa noche. Dijeron: “Antes de venir aquí, usted vivió en un mundo de espíritus con su Padre Celestial. Usted es hija de Él, procreada en espíritu”. Élder Nelson, reconocí esas palabras; me resultaron familiares. Nunca las había oído en esta vida, pero las había oído antes en alguna parte.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p12">Al terminar esa reunión, uno de los miembros dijo: “Quisiera hacer una última pregunta”. Me miró directamente y dijo: “Neill, ¿qué piensas del Libro de Mormón?”. Las palabras que salieron de mis labios fueron: “Creo que es verdadero”. Me sorprendí al oír esas palabras. “Creo que es verdadero”. Él, con gran sabiduría, simplemente dijo: “Entonces, ¿qué piensas hacer con ese conocimiento?”. Le prometí que esa noche oraría con sinceridad. Me arrodillé en mi dormitorio, que era para mí sola y simplemente dije: “Padre Celestial, si ésta es la única iglesia verdadera del Salvador en la tierra, entonces me bautizaré; sólo necesito saber que es verdadera”. De inmediato, oí una voz en mi mente, o en mi corazón, que dijo: “Es verdadera”. Así de sencillo. Me levanté de inmediato y exclamé: “¡Es verdadera!”, casi sorprendida por esa maravillosa respuesta. A la mañana siguiente llamé al presidente de misión y le dije: “Hola, necesito que me bauticen”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p13">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p14">Me imagino que a él le alegró escuchar de usted ¿Sintió algo… en cuanto a sus antepasados?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p15">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p16">Es interesante que me lo pregunte porque mi primer llamamiento en la Iglesia fue muy inspirado. El obispo me llamó y me preguntó si quería ser miembro del comité de genealogía.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p17">Les envié una carta a mis dos abuelas que ya tenían más de 80 años. Pasaron varias semanas y después llegó una caja de zapatos llena de fotografías con nombres y notas en el reverso. Me senté en el piso del dormitorio y empecé a clasificarlas por familia: la familia Dade, la familia Hill, la familia Ray, la familia Fielding. Mientras lo hacía, de repente levanté la vista… no vi nada, pero la habitación estaba llena. Sentí que estaba llena de personas que estaban interesadas y felices. De alguna manera sentí su presencia.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p18">Creo que los primeros dos o tres años después de que me bauticé reuní los datos de 70 personas y se hizo la obra por ellos en el templo. Se los enviaba a los parientes de David. Debería hablar de él un poco.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p19">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p20">Sí, por favor; háblenos de David.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p21">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p22">David es muy especial. Él fue uno de los miembros que nos preguntó si deseábamos saber más sobre la Iglesia. Nos casamos en el Templo de Salt Lake 13 meses después de mi bautismo.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p23">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p24">¿No es ése un buen beneficio adicional de ser un miembro misionero?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p25">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p26">Sí; yo lo recomiendo.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p27">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p28">Usted y David tienen ahora una hermosa familia. Cuéntenos de su familia.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p29">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p30">Tenemos once hijos. Cuando nos casamos queríamos tener una familia, empezar una familia, y llegaron los hijos; fueron espíritus escogidos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p31">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p32">¿Tiene algún consejo para nuestras maravillosas hermanas que tratan de equilibrar el ser esposa, madre, fiel sierva y discípula del Señor?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p33">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p34">Me encantan las reuniones de la Iglesia, aunque suene raro; pero mi corazón está en mi hogar. Con cada llamamiento, que parecían venir uno tras otro, primero atendía mi casa. A algunas reuniones tuve que faltar, pero… no eran una interferencia en la vida familiar; al contrario, me enseñaron a ser una mejor madre.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p35">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p36">Usted era una mejor madre porque estaba aferrada al Evangelio.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p37">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p38">Así es.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p39">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p40">Estamos muy agradecidos por usted, por el servicio que ha prestado y que aún prestará.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p41">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p42">Gracias.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p43">Gracias, hermana Marriott. ¿No es su historia inspiradora e instructiva? ¿Notaron la cooperación entre miembros y misioneros? (Él aún llego a ser su esposo.) ¿Tenían un sincero interés en ella? ¿Percibieron la función de los parientes del otro lado del velo que también tenían interés en ella? ¿Pudieron sentir la bondad de una mujer que ama a su esposo y a sus hijos? Al percibir el gozo que ha llegado a la vida de ella y a generaciones futuras, se fortalece mi testimonio y aumenta mi entusiasmo por compartir el Evangelio.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p44">Muchas veces tenemos la tendencia a dividir la obra del Señor en partes que parecen no tener relación. Ya sea predicar el Evangelio a no miembros, trabajar con nuevos conversos, reactivar a los menos activos, enseñar y fortalecer a los miembros activos o llevar a cabo la obra de historia familiar y del templo, la obra en verdad es indivisible. Estos esfuerzos no son independientes, todos forman parte de la obra de salvación.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p45">Los que están al otro lado del velo se regocijan y celebran cuando sus descendientes aceptan el Evangelio o vuelven a él, pues saben que entonces podrán efectuar importantes ordenanzas del templo por ellos, uniendo a generaciones que se han ido. La hermana Marriott aprendió esa lección poco después de su bautismo. Espero que todo miembro de la Iglesia sienta ese amor edificante por parte de sus antepasados.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p46">A fin de ilustrar cómo nuestro Padre Celestial espera que nos amemos unos a otros, deseo relatarles una parábola titulada: “Un padre a la hora de dormir”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p47">Una noche, un buen padre está sentado en casa después de que su esposa e hijos se han ido a acostar. Siente un impulso —una impresión— de ver cómo están los niños. Se quita los zapatos y camina en silencio hasta la puerta del dormitorio; en la luz tenue que entra por la puerta, ve dos cabecitas sobre las almohadas, y frazadas que cubren a los niños que duermen profundamente.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p48">Mientras los escucha respirar suavemente, piensa en las cosas que ocurrieron durante el día; los oye reírse mientras juegan; ve sus sonrisas cuando almuerzan al aire libre, y sus risitas cuando los encuentran dándole helado al perro. (Es más fácil ser paciente con los niños cuando están dormidos.) Mientras duermen, se pregunta qué necesitan y cómo puede ayudarlos; siente un profundo amor y una firme responsabilidad de protegerlos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p49">Luego se va de puntillas a otro dormitorio donde deberían estar dos de los hijos mayores; ve dos camas, pero se preocupa cuando se da cuenta de que una está vacía.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p50">Se da vuelta y se dirige al estudio, donde, a veces, ha encontrado a esa hija que falta. La encuentra sentada allí, leyendo un libro.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p51">“No podía dormir”, dice ella.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p52">Él acerca una silla a su lado; hablan sobre el día que tuvo, sus amigas, sus metas y sueños. Más tarde, ella se va a acostar y el padre hace un recorrido final antes de apagar las luces e irse a la cama.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p53">Por la mañana, el padre ayuda a su querida esposa a preparar el desayuno; en la mesa, pone un lugar para cada niño, incluso para el más pequeño, a quien le gusta dormir más. Los aromas de la cocina despiertan a los niños que aparecen corriendo en un torbellino de movimiento y algarabía.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p54">Pero una de las sillas se encuentra vacía. El padre les pide que esperen mientras va a despertar a ese hijo que falta, y al poco rato, toda la familia disfruta junta del desayuno.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p55">¿Qué podemos aprender de esta sencilla parábola? El padre siguió su impulso de ver si los hijos estaban bien; evaluó su relación con ellos; buscó al hijo que faltaba; todas sus acciones estuvieron motivadas simplemente por el amor. No hizo lo que hizo porque hubiese leído un manual; nadie le dio una lista de verificación; siguió los sentimientos de su corazón.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p56">Sucede lo mismo con la obra misional. Los misioneros más eficaces siempre actúan por amor. El amor es el lubricante y la vida de la buena obra misional.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p57">El padre de la parábola amaba a todos los hijos. Nosotros también debemos actuar por amor y ayudar a todos, no sólo a algunos. Las oportunidades vienen de varias maneras y, tristemente, algunas de esas se desperdician.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p58">Tengo un ejemplo de mi propia familia. Mis ocho bisabuelos se convirtieron a la Iglesia en Europa. Los ocho emigraron a Estados Unidos y el Evangelio significaba todo para ellos. No obstante, algunos de los de la generación de mis padres se alejaron de la Iglesia; por consiguiente, yo me crié en un hogar donde mis padres no asistían a los servicios de la Iglesia.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p59">Durante los muchos años en mi especialización e investigación quirúrgica, mi esposa y yo vivimos con nuestros hijos lejos de nuestros padres en otras partes del país. Debido a la constante preocupación e incluso angustia por el bienestar eterno de mis padres, escribí una carta a su obispo. Lo conocía bien, y esperaba que pudiese ayudar. Expresé mi amor por mis padres y le pregunté a ese buen obispo si podría invitar o llamar a alguien para que enseñara el Evangelio a mis queridos mamá y papá.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p60">Más tarde, recibí la respuesta del obispo; dijo que lamentaba mucho <i>no</i> tener a nadie a quien pudiera llamar para que enseñara a mis padres.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p61">La respuesta del obispo destrozó mis esperanzas; ¡no tenía a nadie que lo ayudara!</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p62">En esta época, ¡eso no debería ocurrir! ¡Un obispo no tiene por qué sentirse sin recursos! Ahora los obispos cuentan con miembros del consejo de barrio, líderes misionales de barrio y misioneros listos, dispuestos y capaces de ayudar a rescatar a los padres de hijos suplicantes.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p63">Décadas más tarde, mis padres se convirtieron verdaderamente al Señor. Se sellaron en el templo, y sus hijos se sellaron a ellos. Pero nunca olvidaré la lección que aprendí de su experiencia. ¿Trazaría un amoroso Padre Celestial que nos mandó predicar el Evangelio a toda criatura, una línea de distinción entre aquellos que nunca habían escuchado el Evangelio y aquellos que lo oyeron y que luego lo olvidaron?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p64">Ciertamente la respuesta es “no”. ¡La obra de salvación no excluye a nadie! Los misioneros y miembros de La Iglesia de Jesucristo de los Santos de los Últimos Días son enviados a obrar en la viña del Señor para la salvación de las almas de los hombres<sup class="noteMarker" noteRef="1"><a href="#1">1</a></sup>. Eso abarca el mejor esfuerzo de los miembros y misioneros, la activación de los miembros menos activos y la preparación de los hijos de Dios para todas las bendiciones del templo. Dios quiere que todos Sus hijos regresen a Él y sean merecedores de la vida eterna.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p65">La obra misional en el reino de Señor es una labor de rescate. Nuestro amado presidente Thomas S. Monson nos ha enseñado repetidamente la forma de rescatar; él dijo: “Hermanos, podemos tender una mano de ayuda a aquellos de los que somos responsables y traerlos a la mesa del Señor para deleitarse en Su palabra y disfrutar la compañía de Su Espíritu”<sup class="noteMarker" noteRef="2"><a href="#2">2</a></sup>.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p66">En esta gran obra, nos encanta traer almas a Cristo con sus primeros convenios, y también traer almas de nuevo a sus convenios anteriores. El presidente Joseph Fielding Smith lo explicó así, él dijo: “El salvar las almas de los que se han extraviado del redil es tan digno y encomiable, y causa tanto gozo en el cielo, como el salvar almas en lejanas partes de la tierra”<sup class="noteMarker" noteRef="3"><a href="#3">3</a></sup>.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p67">En todo barrio hay dos personas que marcan el paso de la obra misional; son el obispo y el líder misional de barrio. El obispo posee llaves para dirigir la obra. En el <i>Manual 2</i> dice que “El obispo y sus consejeros dan prioridad a la obra misional de los miembros. Enseñan las doctrinas de la obra misional con regularidad. Animan a los miembros del barrio a trabajar con los misioneros de tiempo completo para encontrar, enseñar y bautizar a los investigadores. Ellos dan el ejemplo al encontrar y preparar a personas y familias para que los misioneros les enseñen”<sup class="noteMarker" noteRef="4"><a href="#4">4</a></sup>.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p68">Bajo el llamamiento inspirado del obispo, el líder misional de barrio dirige la obra misional. Él coordina, dirige, dispone, organiza, ayuda, participa, asiste y dirige la obra misional del barrio de otras formas. Con regularidad lleva a cabo reuniones de coordinación misional con los misioneros de tiempo completo y se asegura de que se los invite a asistir y a participar en las reuniones de consejo de barrio, cuando sea apropiado. El líder misional de barrio es el compañero activo de los misioneros, busca oportunidades para que ellos enseñen, los aconseja y coordina todos los recursos del barrio. Eso podría incluir determinar quiénes estarían dispuestos a salir en intercambios, a que se enseñen lecciones en sus casas, a proporcionar transporte y a acompañar a los misioneros si enseñan a personas del sexo opuesto.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p69">El líder misional de barrio tiene una elevada función; ustedes, líderes misionales de barrio, por favor tomen nota: Les estamos pidiendo que se eleven a la altura de esta nueva responsabilidad; conozcan a los misioneros; sean sus amigos; trabajen con ellos; ayúdenlos a llenar sus agendas con oportunidades y citas significativas, a fin de que no tengan tiempo de tocar puertas en busca de personas para enseñar.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p70">Según lo indique el obispo, los líderes misionales de barrio y los misioneros de tiempo completo centran sus esfuerzos en miembros nuevos, menos activos, los miembros que regresan y en sus familias. Se concentran en amigos; familias donde no todos son miembros, sus familiares y amigos; en vecinos interesados y amigos de los miembros; y en otros que escucharán con sinceridad.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p71">Los manuales nos dicen <i>qué</i> debemos hacer, pero no <i>cómo</i> hacerlo. No hay un texto para lo que debemos decir, ni pasos específicos para llevar el gozo del Evangelio a la vida de las personas.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p72">De nuestra parábola aprendemos que no hay un libro que indique a los padres lo que deben hacer si un hijo se ha extraviado. Pero, ¿qué padre esperaría para buscar un hijo hasta que se escriba un manual? Los buenos líderes, como los buenos padres, actúan por amor; al hacerlo, el Espíritu los guiará y ayudará a entender que cada persona necesita cuidado específico a fin de obtener el gozo de la vida que se vive a la manera del Señor.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p73">El líder misional de barrio es el vínculo conector entre los misioneros, el consejo de barrio y los miembros del barrio. ¿Cómo lo logra? ¿Cómo puede inculcar en cada miembro del consejo de barrio el mismo entusiasmo que él siente por la obra misional?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p74">Les mostraremos un video de cómo lo hizo el líder misional de barrio del Barrio Edmunds 3, de la Estaca Stillwater, Oklahoma. ¡Él pudo cambiar la cultura misional de todo su barrio!</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p75">
					<span class="strong">El líder misional de barrio en la obra de salvación<br/></span>
				</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p76">CHRIS EUBANKS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p77">Era la peor sequía que habíamos tenido en cincuenta años.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p78">Al igual que con la sequía, no había mucho progreso en la obra misional en la estaca. En nuestro barrio no habíamos tenido un bautismo en tres años.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p79">PRESIDENTE BOWMAN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p80">Estábamos muy preocupados por lo que pasaba y deliberamos en consejo. Enviamos una carta para pedir que los miembros ayunaran por la obra misional y por la sequía.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p81">CHRIS EUBANKS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p82">Recibimos la carta y toda la estaca y otras estacas que nos rodeaban ayunaron y de pronto la obra misional empezó a mejorar.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p83">Se abrieron las puertas y todos empezaron a participar.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p84">El élder Bowen, de los Setenta, vino para impartir capacitación misional. Lo primero que dijo fue “Los misioneros de tiempo completo de su barrio o rama están sólo para ayudar en la obra misional”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p85">Como miembros de la Iglesia debemos participar activamente e invitar a nuestros amigos y familiares a la Iglesia.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p86">PRESIDENTE BOWMAN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p87">No se puede lograr sin la participación de los misioneros y de los miembros. Ésa es nuestra meta: que sean los líderes misionales de barrio y el consejo de barrio quienes dirigen en verdad la obra, no los misioneros de tiempo completo.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p88">OBISPO</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p89">La función del líder misional de barrio es reunirse con el obispo y el consejo de barrio para crear un plan misional de barrio y luego llevarlo a cabo, el que consiste en ayudar a los miembros a encontrar y hermanar gente a quien los misioneros puedan enseñar.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p90">CHRIS EUBANKS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p91">Con el líder misional auxiliar de barrio y los misioneros, lo que trato de hacer es mantener llena la agenda de los misioneros. Desde el año pasado, pasamos de un promedio de dos, tres o cuatro lecciones por semana en las que estuvieran presentes los miembros, a diez o doce. Hace unos meses, promediábamos de catorce a dieciséis, y ahora nuestra meta son veinte lecciones por semana, en las que haya miembros presentes.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p92">Al contemplar esta transformación en el barrio y la estaca, es fácil ver los dos aspectos principales que llevaron al florecimiento de este esfuerzo misional: la participación de los miembros en el esfuerzo misional, y el extender la invitación para asistir a la Iglesia o conocer a los misioneros. Yo sólo estoy ayudando a mi familia y a cualquier otra familia del barrio a tener oportunidades para compartir el Evangelio.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p93">TRISH GAUVIN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p94">Me llamo Trish Gauvin. Él es Mark Gauvin.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p95">MARK GAUVIN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p96">Nos bautizamos el 26 de enero de 2018.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p97">CHRIS EUBANKS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p98">Fue la historia perfecta de la obra de miembros misioneros. Una familia se hizo amiga de ellos y ellos a su vez los presentaron a otra familia. Los niños se hicieron amigos de otros niños del barrio.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p99">TRISH GAUVIN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p100">Creo que Dios colocó a muchos miembros de la Iglesia en nuestra vida para un propósito.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p101">CHRIS EUBANKS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p102">Hablaron más a fondo con los misioneros y empezaron a asistir a la Iglesia con más regularidad.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p103">TRISH GAUVIN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p104">Vi el efecto que el Evangelio tenía en sus vidas y cómo eran un ejemplo.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p105">CHRIS EUBANKS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p112">Es importante que nuestros miembros conozcan a nuestros misioneros y viceversa. Pero sobre todo, es de suma importancia que nuestros miembros conozcan a nuestros investigadores y empiecen a hermanarlos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p107">MARK GAUVIN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p108">Uno se siente cómodo de aprender al conocer a personas a quienes preguntar. Uno se siente libre para explorar y aprender algo que no sabe. Nadie lo juzga.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p109">TRISH GAUVIN</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p110">Me sentí como José Smith, al ir de iglesia en iglesia, una tras otra. Nunca consideré que faltara algo tan grande, y nunca lo encontré. Esto encaja; encaja en mi familia y en mi vida.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p111">CHRIS EUBANKS</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p112">La sequía o inactividad en la obra misional de este lugar ha terminado y va adquiriendo fuerza día tras día. Y no creo que vaya a terminar.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p113">Ésta es la gran obra de los últimos días. Por eso estamos aquí, para recoger a Israel. Todos los miembros de la Iglesia al igual que yo tenemos la responsabilidad de compartir el Evangelio con tantas personas como sea posible.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p114">Agradecemos al presidente Kent W. Bowman y a su maravilloso líder misional de barrio por mostrarnos la forma en la que trabajan conjuntamente el líder misional de barrio y los misioneros. Con un propósito y una visión, conocían las necesidades espirituales y temporales de las personas a quienes aman. La verdadera recompensa y obra del consejo de barrio está fuera de las reuniones, frente a las personas a quienes enseñan.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p115">En nuestra parábola, se podría suponer que el padre representaba al obispo o al líder misional del barrio. En realidad, podría representar a cualquier miembro de la Iglesia. Con amor, cada uno puede hacer lo que haría el Buen Pastor: planear y rescatar. Y cada uno lo puede hacer con oración y la inspiración del Padre de todos nosotros.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p116">Con la guía divina, los líderes de las organizaciones auxiliares de barrio no tienen la asignación del obispo o del líder misional. Cada uno sentirá: “nuestro rebaño parecía estar completo hasta que empezamos a poner la mesa para todos los que debían estar, no sólo para los que venían”. Todo miembro querrá ir en busca de los que aún no son miembros de la Iglesia, o quienes necesitan ayuda para reclamar el gozo del Evangelio. Actuarán por inspiración, motivados por amor.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p117">Cuando seguimos a Jesucristo, actuamos como Él actuaría, y amamos como Él amaría. ¡Sus propósitos se cumplen, un alma a la vez! Nuestros empeños se aplican debido al amor por nuestro prójimo y por nuestro Padre Celestial, de quien somos hijos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.p118">Sí, ¡Dios es nuestro Padre! ¡Jesús es el Cristo! ¡Ésta es Su Iglesia! ¡Nosotros somos Sus siervos! De ello testifico en el sagrado nombre de Jesucristo. Amén.</block>
			</div>
			<div class="notes">
				<div class="title">Notas</div>
				<block type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.fn1" ref="1">
					<p><span class="label">1.</span> 1. Véase <a href="/scriptures/dc-testament/dc/138.56" class="scriptureRef">Doctrina y Convenios 138:56</a>; también el <i>Manual 2: Administración de la Iglesia</i>, 2010, 5.1.1.</p>
				</block>
				<block type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.fn2" ref="2">
					<p><span class="label">2.</span> 2. Thomas S. Monson, “Al rescate”, <i>Liahona</i>, julio de 2001, pág. 58.</p>
				</block>
				<block type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.fn3" ref="3">
					<p><span class="label">3.</span> 3. Joseph Fielding Smith, <i>Doctrina de Salvación</i>, compilación de Bruce R. McConkie, 3 tomos, 1954–1956, tomo III, pág. 118.</p>
				</block>
				<block type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-work-of-salvation-parable-of-a-father-at-bedtime.fn4" ref="4">
					<p><span class="label">4.</span>  <i>Manual 2</i>, 5.1.1.</p>
				</block>
			</div>
		</ldswebml>
		<ldswebml type="article" xml:lang="spa" locale="spa" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott" status="publish" dup-conf="false" dup-mag="false" order="100.testPD00248587.015" toc="yes" xml:base="testPD00248587/testPD00248587_002_15.xml">
			<search-meta>
				<title>Una conversación con la hermana Neill F. Marriott</title>
				<uri-title translate="no">a-conversation-with-sister-neill-f-marriott</uri-title>
				<source translate="no">testPD00248587_002_15</source>
				<item-number>testPD00248587</item-number>
				<collections translate="no">
					<collection>global-search</collection>
					<collection>gospel-library</collection>
					<collection>manuals</collection>
				</collections>
				<publication-type translate="no">manual</publication-type>
				<publication-date value="2018-08-12" year="2018" month="08">2018</publication-date>
				<web-publish-date translate="no">2018-08-12T16:36:32.430437-12:00</web-publish-date>
				<authors>
					<author>
						<author-name>Sister Neill F. Marriott</author-name>
					</author>
				</authors>
			</search-meta>
			<block type="heading" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.head11">
				<h1>Una conversación con la hermana Neill F. Marriott</h1>
				<div class="authorName">Hermana Neill F. Marriott</div>
			</block>
			<div class="bodyBlock">
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p2">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p3">Hermana Marriott, he tenido el privilegio de asociarme con usted y su esposo, David, pero los miembros no la conocen tan bien como yo. ¿Nos podría decir un poco sobre su conversión a la Iglesia?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p4">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p5">Gracias, élder Nelson. Cuando tenía 22 años, fui a trabajar a Boston, Massachusetts. Allí conocí a dos miembros de la Iglesia y uno de ellos dijo: “Soy mormón”. Mis compañeras y yo dijimos: “¿Qué es un mormón?”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p6">Uno de ellos preguntó: “¿Les gustaría que lleváramos a un par de amigos a su apartamento para que les hablen de nuestras creencias?”. Así que, una semana después llevaron a sus dos amigos y ésa fue la primera vez que vi a los misioneros mormones. Y yo tenía muchas, muchas preguntas.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p7">Siguieron visitándonos, y por fin enseñaron sobre el Plan de Salvación. Recuerdo bien esa noche. Dijeron: “Antes de venir aquí, usted vivió en un mundo de espíritus con su Padre Celestial. Usted es hija de Él, procreada en espíritu”. Élder Nelson, reconocí esas palabras; me resultaron familiares. Nunca las había oído en esta vida, pero las había oído antes en alguna parte.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p8">Al terminar esa reunión, uno de los miembros dijo: “Quisiera hacer una última pregunta”. Me miró directamente y dijo: “Neill, ¿qué piensas del Libro de Mormón?”. Las palabras que salieron de mis labios fueron: “Creo que es verdadero”. Me sorprendí al oír esas palabras. “Creo que es verdadero”. Él, con gran sabiduría, simplemente dijo: “Entonces, ¿qué piensas hacer con ese conocimiento?”. Le prometí que esa noche oraría con sinceridad. Me arrodillé en mi dormitorio, que era para mí sola y simplemente dije: “Padre Celestial, si ésta es la única iglesia verdadera del Salvador en la tierra, entonces me bautizaré; sólo necesito saber que es verdadera”. De inmediato, oí una voz en mi mente, o en mi corazón, que dijo: “Es verdadera”. Así de sencillo. Me levanté de inmediato y exclamé: “¡Es verdadera!”, casi sorprendida por esa maravillosa respuesta. A la mañana siguiente llamé al presidente de misión y le dije: “Hola, necesito que me bauticen”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p9">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p10">Me imagino que a él le alegró escuchar de usted ¿Sintió algo… en cuanto a sus antepasados?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p11">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p12">Es interesante que me lo pregunte porque mi primer llamamiento en la Iglesia fue muy inspirado. El obispo me llamó y me preguntó si quería ser miembro del comité de genealogía.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p13">Les envié una carta a mis dos abuelas que ya tenían más de 80 años. Pasaron varias semanas y después llegó una caja de zapatos llena de fotografías con nombres y notas en el reverso. Me senté en el piso del dormitorio y empecé a clasificarlas por familia: la familia Dade, la familia Hill, la familia Ray, la familia Fielding. Mientras lo hacía, de repente levanté la vista… no vi nada, pero la habitación estaba llena. Sentí que estaba llena de personas que estaban interesadas y felices. De alguna manera sentí su presencia.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p14">Creo que los primeros dos o tres años después de que me bauticé reuní los datos de 70 personas y se hizo la obra por ellos en el templo. Se los enviaba a los parientes de David. Debería hablar de él un poco.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p15">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p16">Sí, por favor; háblenos de David.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p17">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p18">David es muy especial. Él fue uno de los miembros que nos preguntó si deseábamos saber más sobre la Iglesia. Nos casamos en el Templo de Salt Lake 13 meses después de mi bautismo.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p19">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p20">¿No es ése un buen beneficio adicional de ser un miembro misionero?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p21">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p22">Sí; yo lo recomiendo.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p23">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p24">Usted y David tienen ahora una hermosa familia. Cuéntenos de su familia.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p25">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p26">Tenemos once hijos. Cuando nos casamos queríamos tener una familia, empezar una familia, y llegaron los hijos; fueron espíritus escogidos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p27">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p28">¿Tiene algún consejo para nuestras maravillosas hermanas que tratan de equilibrar el ser esposa, madre, fiel sierva y discípula del Señor?</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p29">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p30">Me encantan las reuniones de la Iglesia, aunque suene raro; pero mi corazón está en mi hogar. Con cada llamamiento, que parecían venir uno tras otro, primero atendía mi casa. A algunas reuniones tuve que faltar, pero… no eran una interferencia en la vida familiar; al contrario, me enseñaron a ser una mejor madre.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p31">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p32">Usted era una mejor madre porque estaba aferrada al Evangelio.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p33">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p34">Así es.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p35">ÉLDER NELSON</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p36">Estamos muy agradecidos por usted, por el servicio que ha prestado y que aún prestará.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p37">HERMANA MARRIOTT</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/a-conversation-with-sister-neill-f-marriott.p38">Gracias.</block>
			</div>
		</ldswebml>
		<ldswebml type="article" xml:lang="spa" locale="spa" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-ward-mission-leader-in-the-work-of-salvation" status="publish" dup-conf="false" dup-mag="false" order="100.testPD00248587.016" toc="yes" xml:base="testPD00248587/testPD00248587_002_16.xml">
			<search-meta>
				<title>Cómo enseñar en la Iglesia</title>
				<uri-title translate="no">the-ward-mission-leader-in-the-work-of-salvation</uri-title>
				<source translate="no">testPD00248587_002_16</source>
				<item-number>testPD00248587</item-number>
				<collections translate="no">
					<collection>global-search</collection>
					<collection>gospel-library</collection>
					<collection>manuals</collection>
				</collections>
				<publication-type translate="no">manual</publication-type>
				<publication-date value="2018-08-12" year="2018" month="08">2018</publication-date>
				<web-publish-date translate="no">2018-08-12T16:36:32.430437-12:00</web-publish-date>
				<authors>
					<author>
						<author-name>Oklahoma Ward Mission Leader</author-name>
					</author>
				</authors>
			</search-meta>
			<block type="heading" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-ward-mission-leader-in-the-work-of-salvation.head11">
				<h1>Cómo enseñar en la Iglesia</h1>
				<div class="authorName">Boyd K. Packer</div>
			</block>
			<div class="bodyBlock">
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-ward-mission-leader-in-the-work-of-salvation.p3">Cuando se me asignó hablar a la Iglesia acerca de la enseñanza, me sentí muy humilde y oré fervientemente al respecto. Hace casi setenta años, me hallaba sentado en un acantilado, en una pequeña islita del Pacífico, cerca de la isla de Okinawa. Acababa de terminar la guerra y yo había sobrevivido. Me preguntaba qué haría. Estábamos esperando que los barcos nos fueran a buscar para llevarnos a casa. Me preguntaba qué haría con mi vida. ¿Qué deseaba hacer? ¿Qué deseaba ser? Finalmente me di cuenta de que deseaba ser maestro. Y aquí estoy, después de casi setenta años, aún con el mismo deseo, la misma determinación, habiendo aprendido mucho, pero todavía con mucho por aprender.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-ward-mission-leader-in-the-work-of-salvation.p4">A fin de cuentas, todo lo que hacemos se reduce a enseñar, y aprendemos a enseñar. Podemos aprender a analizar principios y, entre ellos, quizás el más difícil de aprender sea el de vivir de tal manera que puedan actuar por sí mismos y a no leer de un libreto, sino que sólo dependan del Espíritu.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-ward-mission-leader-in-the-work-of-salvation.p5">Ojalá pudiera prometerles que, si estudian con empeño y seriedad, serán mejores. Pero no es así; al menos no serán tan buenos como si confían en el Señor y confían en el Espíritu y luego enseñan. Aunque no es automático, con el tiempo, pueden aprender a confiar en el Espíritu y allí estará. Muchas veces he estado ante un púlpito y me he preguntado qué debo decir, casi con la mente en blanco, consciente de la gran responsabilidad que tenía, pero siempre he recibido lo que debo decir. Llega cuando empiezan a enseñar. Comienzan y entonces empieza a fluir la revelación. El mérito casi no nos corresponde, porque es el Espíritu el que genera el poder.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-ward-mission-leader-in-the-work-of-salvation.p6">He llegado a comprender que todos somos maestros. En la Iglesia hablamos de ser llamados a ciertos cargos y ser apartados para enseñar en la Escuela Dominical o en otras organizaciones auxiliares. A veces el Sacerdocio se enorgullece de tener el poder de enseñar. Ellos nos se acercan al poder que se da a la madre. La mayor enseñanza en la Iglesia la realizan las madres.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-ward-mission-leader-in-the-work-of-salvation.p7">Así que, a los maestros de la Iglesia, sean o no profesionales, ustedes saben que lo que enseñan es sagrado y que la mayor parte de esa enseñanza ocurre fuera del salón de clase, aun fuera del tiempo de preparación, cuando leen las lecciones, las estudian y luego las meditan según el pasaje de las Escrituras que dice: “la voz del Señor… penetró mi mente”. Esa “voz” nunca falla si siguen adelante y son obedientes. A los jóvenes la palabra <i>“obediencia”</i> les parece triste. No somos obedientes en forma automática. Los padres, de manera particular las madres educan a sus hijos para que sean obedientes. Somos responsables por ello cuando somos adultos y a veces tenemos pequeñas batallas interiores con nosotros mismos. Existe la palabra: arrepentirse. ¿Qué implica arrepentirse? Implica volver a hacerlo: repetir, <i>arrepentirse</i>. Y luego hay que retroceder hasta el punto donde se salieron de la senda y avanzar sin los obstáculos de antes. La Expiación es el medio sanador supremo; expía los pecados. ¿Se dan cuenta qué maravilloso es que puedan recurrir a la Expiación? El Señor la llevó a cabo para nuestro bien. No hay nada de lo que cual no puedan arrepentirse o de lo cual no puedan ser rescatados si se arrepienten y resuelven tomar la decisión. Así que mi consejo es sencillo: escojan hacer lo correcto, decidan ser mejores, decidan confiar en el pasaje de las Escrituras, y si lo hacen, progresarán y las dificultades que tengan serán para su bien.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/the-ward-mission-leader-in-the-work-of-salvation.p8">Estos últimos setenta años y más me han enseñado mucho y todavía me queda mucho por aprender. No sé cuánto tiempo estaré aprendiendo pero cuando esta vida termine, iré a un nuevo reino y empezaré una nueva escuela. Expreso mi testimonio de que el Señor vive, que la Restauración ocurrió y fue dirigida desde el otro lado del velo para nuestro beneficio. El Señor vive. Sé que el Señor vive y conozco al Señor. En el nombre de Jesucristo. Amén.</block>
			</div>
		</ldswebml>
		<ldswebml type="article" xml:lang="spa" locale="spa" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/teaching-in-the-church" status="publish" dup-conf="false" dup-mag="false" order="100.testPD00248587.017" toc="yes" xml:base="testPD00248587/testPD00248587_002_17.xml">
			<search-meta>
				<title>Cómo enseñar en la Iglesia</title>
				<uri-title translate="no">teaching-in-the-church</uri-title>
				<source translate="no">testPD00248587_002_17</source>
				<item-number>testPD00248587</item-number>
				<collections translate="no">
					<collection>global-search</collection>
					<collection>gospel-library</collection>
					<collection>manuals</collection>
				</collections>
				<publication-type translate="no">manual</publication-type>
				<publication-date value="2018-08-12" year="2018" month="08">2018</publication-date>
				<web-publish-date translate="no">2018-08-12T16:36:32.430437-12:00</web-publish-date>
				<authors>
					<author uri="/church/leader/boyd-k-packer">
						<author-name>Boyd K. Packer</author-name>
						<author-title>President of the Quorum of the Twelve Apostles</author-title>
						<author-role value="twelve" translate="no" living="1">Twelve</author-role>
						<author-rank translate="no">03</author-rank>
						<author-seniority translate="no">01</author-seniority>
						<image type="jpg" uri="boyd-k-packer-10.jpg" translate="no"/>
					</author>
				</authors>
			</search-meta>
			<block type="heading" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/teaching-in-the-church.head11">
				<h1>Cómo enseñar en la Iglesia</h1>
				<div class="authorName">Boyd K. Packer</div>
			</block>
			<div class="bodyBlock">
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/teaching-in-the-church.p3">Cuando se me asignó hablar a la Iglesia acerca de la enseñanza, me sentí muy humilde y oré fervientemente al respecto. Hace casi setenta años, me hallaba sentado en un acantilado, en una pequeña islita del Pacífico, cerca de la isla de Okinawa. Acababa de terminar la guerra y yo había sobrevivido. Me preguntaba qué haría. Estábamos esperando que los barcos nos fueran a buscar para llevarnos a casa. Me preguntaba qué haría con mi vida. ¿Qué deseaba hacer? ¿Qué deseaba ser? Finalmente me di cuenta de que deseaba ser maestro. Y aquí estoy, después de casi setenta años, aún con el mismo deseo, la misma determinación, habiendo aprendido mucho, pero todavía con mucho por aprender.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/teaching-in-the-church.p4">A fin de cuentas, todo lo que hacemos se reduce a enseñar, y aprendemos a enseñar. Podemos aprender a analizar principios y, entre ellos, quizás el más difícil de aprender sea el de vivir de tal manera que puedan actuar por sí mismos y a no leer de un libreto, sino que sólo dependan del Espíritu.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/teaching-in-the-church.p5">Ojalá pudiera prometerles que, si estudian con empeño y seriedad, serán mejores. Pero no es así; al menos no serán tan buenos como si confían en el Señor y confían en el Espíritu y luego enseñan. Aunque no es automático, con el tiempo, pueden aprender a confiar en el Espíritu y allí estará. Muchas veces he estado ante un púlpito y me he preguntado qué debo decir, casi con la mente en blanco, consciente de la gran responsabilidad que tenía, pero siempre he recibido lo que debo decir. Llega cuando empiezan a enseñar. Comienzan y entonces empieza a fluir la revelación. El mérito casi no nos corresponde, porque es el Espíritu el que genera el poder.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/teaching-in-the-church.p6">He llegado a comprender que todos somos maestros. En la Iglesia hablamos de ser llamados a ciertos cargos y ser apartados para enseñar en la Escuela Dominical o en otras organizaciones auxiliares. A veces el Sacerdocio se enorgullece de tener el poder de enseñar. Ellos nos se acercan al poder que se da a la madre. La mayor enseñanza en la Iglesia la realizan las madres.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/teaching-in-the-church.p7">Así que, a los maestros de la Iglesia, sean o no profesionales, ustedes saben que lo que enseñan es sagrado y que la mayor parte de esa enseñanza ocurre fuera del salón de clase, aun fuera del tiempo de preparación, cuando leen las lecciones, las estudian y luego las meditan según el pasaje de las Escrituras que dice: “la voz del Señor… penetró mi mente”. Esa “voz” nunca falla si siguen adelante y son obedientes. A los jóvenes la palabra <i>“obediencia”</i> les parece triste. No somos obedientes en forma automática. Los padres, de manera particular las madres educan a sus hijos para que sean obedientes. Somos responsables por ello cuando somos adultos y a veces tenemos pequeñas batallas interiores con nosotros mismos. Existe la palabra: arrepentirse. ¿Qué implica arrepentirse? Implica volver a hacerlo: repetir, <i>arrepentirse</i>. Y luego hay que retroceder hasta el punto donde se salieron de la senda y avanzar sin los obstáculos de antes. La Expiación es el medio sanador supremo; expía los pecados. ¿Se dan cuenta qué maravilloso es que puedan recurrir a la Expiación? El Señor la llevó a cabo para nuestro bien. No hay nada de lo que cual no puedan arrepentirse o de lo cual no puedan ser rescatados si se arrepienten y resuelven tomar la decisión. Así que mi consejo es sencillo: escojan hacer lo correcto, decidan ser mejores, decidan confiar en el pasaje de las Escrituras, y si lo hacen, progresarán y las dificultades que tengan serán para su bien.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/teaching-in-the-church.p8">Estos últimos setenta años y más me han enseñado mucho y todavía me queda mucho por aprender. No sé cuánto tiempo estaré aprendiendo pero cuando esta vida termine, iré a un nuevo reino y empezaré una nueva escuela. Expreso mi testimonio de que el Señor vive, que la Restauración ocurrió y fue dirigida desde el otro lado del velo para nuestro beneficio. El Señor vive. Sé que el Señor vive y conozco al Señor. En el nombre de Jesucristo. Amén.</block>
			</div>
		</ldswebml>
		<ldswebml type="article" xml:lang="spa" locale="spa" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation" status="publish" dup-conf="false" dup-mag="false" order="100.testPD00248587.018" toc="yes" xml:base="testPD00248587/testPD00248587_002_18.xml">
			<search-meta>
				<title>Fe en la obra de salvación</title>
				<uri-title translate="no">faith-in-the-work-of-salvation</uri-title>
				<source translate="no">testPD00248587_002_18</source>
				<item-number>testPD00248587</item-number>
				<collections translate="no">
					<collection>global-search</collection>
					<collection>gospel-library</collection>
					<collection>manuals</collection>
				</collections>
				<publication-type translate="no">manual</publication-type>
				<publication-date value="2018-08-12" year="2018" month="08">2018</publication-date>
				<web-publish-date translate="no">2018-08-12T16:36:32.430437-12:00</web-publish-date>
				<authors>
					<author uri="/church/leader/thomas-s-monson">
						<author-name>Thomas S. Monson</author-name>
						<author-title/>
						<author-role value="president-of-church" translate="no" living="1">President of Church</author-role>
						<author-rank translate="no">01</author-rank>
						<author-seniority translate="no">01</author-seniority>
						<image type="jpg" uri="thomas-s-monson-10.jpg" translate="no"/>
					</author>
				</authors>
			</search-meta>
			<block type="heading" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.head11">
				<h1>Fe en la obra de salvación</h1>
				<div class="authorName">Thomas S. Monson</div>
			</block>
			<div class="bodyBlock">
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p3">Antes de comenzar, quisiera aprovechar esta oportunidad para agradecer sus amables palabras durante esta época difícil por la pérdida de mi amada esposa, Frances. He sido fortalecido y sostenido al sentir su amor y oraciones por mí.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p4">Para la hermana Monson y para mí, la obra misional ha ocupado siempre una parte de nuestro corazón y de nuestra vida juntos. Apenas estábamos recién casados cuando fui llamado a servir como obispo del antiguo Barrio 6–7, en Salt Lake City, un barrio de mil ochenta miembros. Había muchos en el barrio que eran menos activos, y la hermana Monson siempre me apoyó y alentó mientras mis consejeros y yo visitábamos a estos queridos miembros y trabajábamos para traerlos de nuevo a la actividad.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p5">Unos pocos años después fui llamado a servir como presidente de la misión canadiense. No había pasado un mes después que llegara el llamamiento cuando la hermana Monson y yo dejamos nuestra casa recién construida, y con nuestros dos hijos pequeños y otro en camino, viajamos a Toronto, Ontario, Canadá, donde la obra misional se convirtió en nuestra vida durante los siguientes tres años.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p6">Permítanme respaldar todo lo que se ha dicho hoy aquí. Les testifico que serán bendecidos al seguir los consejos que han recibido.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p7">Las sagradas Escrituras no contienen una proclamación más relevante, una responsabilidad más obligatoria ni instrucciones más directas que el mandato dado por el Señor resucitado cuando se apareció en Galilea a los once discípulos. Él dijo: “Por tanto, id y haced discípulos a todas las naciones, bautizándolos en el nombre del Padre, y del Hijo, y del Espíritu Santo” (<a href="/scriptures/nt/matt/28.19" class="scriptureRef">Mateo 28:19</a>). El profeta José Smith declaró: “Después de todo lo que se ha dicho, el mayor y más importante deber es predicar el Evangelio”. Algunos de ustedes todavía recordarán las palabras del presidente David O. McKay, quien expresó la conocida frase “¡Todo miembro un misionero!”. El presidente Gordon B. Hinckley nos dijo: “Muchos de entre nosotros consideran que la obra misional es simplemente repartir folletos. Todo aquel que está familiarizado con esta obra sabe que hay una mejor manera. Esa manera es por medio de los miembros de la Iglesia”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p8">A sus palabras, agrego las mías: ahora es el momento en que los miembros y los misioneros se unan, que trabajen juntos, que trabajen en la viña del Señor para traer almas a Él. Él ha preparado los medios para que nosotros compartamos el Evangelio en una variedad de formas, y Él nos ayudará en nuestros esfuerzos si actuamos con fe para cumplir con Su obra.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p9">Durante el tiempo que la hermana Monson y yo servimos en la misión canadiense, fuimos testigos de la profunda fe de los santos canadienses y esa fe nos fortaleció. Este video describe la fe y los esfuerzos de los miembros y misioneros en nuestra misión, quienes vivieron y trabajaron en St. Thomas.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p10">Otra evidencia de fe tuvo lugar cuando visité por primera vez la Rama St. Thomas de la misión, a unos 193 kilómetros de Toronto. A mi esposa y a mí se nos había invitado a asistir a la reunión sacramental de la rama y a dirigirnos a los miembros. Al conducir por una moderna calle, vimos muchas iglesias y nos preguntábamos cuál sería la nuestra. No era ninguna. Cuando llegamos a la dirección que nos habían dado, descubrimos que se trataba de un edificio decrépito. Nuestra rama se reunía en un decrépito sótano y estaba compuesta por quizás unos veinticinco miembros, doce de los cuales se encontraban presentes. Las mismas personas dirigían la reunión, bendecían y repartían la Santa Cena, ofrecían las oraciones y cantaban los himnos.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p11">Al término de los servicios, Irving Wilson, el presidente de rama, me preguntó si podíamos reunirnos. En la reunión, me pasó un ejemplar de la revista <i>Improvement Era</i>, lo que en la actualidad es la revista <i>Liahona</i>, y me señaló una de nuestras capillas en Australia, una capilla nueva. El presidente Wilson dijo: “Un edificio así es el que necesitamos en St. Thomas”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p12">Yo sonreí y le respondí: “Cuando tengan suficientes miembros aquí como para justificar y pagar por un edificio así, estoy seguro que tendremos uno”. En esa época, se requería que los miembros recaudaran el 30 por ciento del costo del terreno y del edificio, además de pagar los diezmos y demás ofrendas.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p13">El presidente Wilson respondió: “Nuestros hijos están creciendo. ¡Necesitamos este edificio y lo necesitamos ahora!”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p14">Lo animé a que aumentaran el número de miembros mediante sus esfuerzos personales al hermanar y enseñar. El resultado, hermanos y hermanas es un ejemplo clásico de fe, asociado con el esfuerzo y coronado por el testimonio.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p15">El presidente Wilson solicitó que se asignaran seis misioneros más a la ciudad de St. Thomas. Cuando ello se logró, llamó a los misioneros para que se reunieran en la pequeña trastienda de su pequeña joyería, donde se arrodillaron a orar. Al concluir la oración, pidió a uno de los élderes que le alcanzara la guía telefónica que había sobre una mesa cercana. El presidente Wilson la tomó y dijo: “Si algún día vamos a tener nuestro soñado edificio en St. Thomas, necesitaremos a un Santo de los Últimos Días que la diseñe. Ya que no tenemos a ningún miembro arquitecto, sencillamente debemos convertir a uno”. Señalando con su dedo la lista de arquitectos de la guía, siguió hacia abajo hasta que se detuvo en un nombre y dijo: “Ésta es la persona que invitaremos a mi casa a escuchar el mensaje de la Restauración”.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p16">El presidente Wilson siguió haciendo lo mismo con los nombres de plomeros, electricistas y demás oficios. Tampoco fue que dejó a un lado a otras profesiones, ya que su deseo era tener una rama bien balanceada. Esas personas fueron invitadas a su casa para reunirse con los misioneros, se enseñó la verdad, se dieron testimonios y el resultado fueron las conversiones. Esas personas recién bautizadas, hicieron lo mismo, invitaron a otras personas. Semana tras semana y mes tras mes se repitió el procedimiento.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p17">La Rama de St. Thomas tuvo un crecimiento extraordinario. A los dos años y medio, se obtuvo un terreno, se construyó un hermoso edificio y un sueño inspirado se hizo realidad. Esa rama es ahora un barrio floreciente de una estaca de Sión.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p18">Cuando pienso en la ciudad de St. Thomas, no lo hago en los cientos de miembros del barrio ni en la gran cantidad de familias, sino que recuerdo en cambio la pequeña reunión sacramental en el sótano de un edificio, las doce personas, y la promesa del Señor: “Porque donde están dos o tres congregados en mi nombre, allí estoy yo en medio de ellos” (<a href="/scriptures/nt/matt/18.20" class="scriptureRef">Mateo 18:20</a>).</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p19">Han pasado muchos años desde que se grabó este video. La voz que escucharon era de alguien más joven, pero el principio de fe concerniente a la obra misional continua siendo tan verdadero hoy como lo fue hace medio siglo en la Rama St. Thomas.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p20">Testifico que cuando actuamos con fe, el Señor nos mostrará cómo fortalecer a Su Iglesia en los barrios y en las ramas a los que pertenecemos. Él estará con nosotros y se convertirá en un compañero activo en nuestros esfuerzos misionales.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p21">Debido a que el número de misioneros en los barrios y en las estacas de todo el mundo se incrementa, les pido encarecidamente que ejerzan su fe, como lo hizo el presidente Wilson en St. Thomas, conforme consideran en espíritu de oración a quién de su familia, amigos, vecinos y conocidos les gustaría invitar a su hogar para que se reúnan con los misioneros, para que escuchen el mensaje de la Restauración. Como el Señor lo hizo en la ciudad de St. Thomas, Él santificará sus esfuerzos y obtendrán una capacidad que excederá la de ustedes mismos para elevar y bendecir la vida de otras personas.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-leadership-training/2018/12/faith-in-the-work-of-salvation.p22">Que siempre podamos incrementar nuestra fe y fidelidad al realizar nuestro sagrado deber de rescatar a los hijos de nuestro Padre Celestial, nuestros hermanos y hermanas. En el nombre de nuestro Señor y Salvador Jesucristo. Amén.</block>
			</div>
		</ldswebml>
	</div>
</ldswebml>
