<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ldswebml xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" locale="rus" order="100.PD17353116.000" status="publish" type="broadcast" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01" xml:lang="rus">
	<search-meta><title>worldwide devotionals 2018</title><uri-title translate="no"/><source translate="no">testPD17353116_173_000</source><item-number>testPD17353116</item-number><collections translate="no">
			<collection>global-search</collection>
			<collection>gospel-library</collection>
			<collection>manuals</collection>
		</collections><subjects>
			<subject>Christ's Church</subject>
		</subjects><publication-type translate="no">broadcast</publication-type><publication-date month="01" value="2018-01-01" year="2018">2018</publication-date><web-publish-date translate="no">2018-06-29-06:00</web-publish-date></search-meta>
	<div class="bodyMatter">
		<ldswebml dup-conf="false" dup-mag="false" locale="rus" order="100.PD17353116.012" status="publish" toc="yes" type="article" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent" xml:lang="rus">
			<search-meta><title>Жизнь с целью: Важное значение "искреннего намерения"</title><uri-title translate="no">living-with-purpose-the-importance-of-real-intent</uri-title><source translate="no">testPD17353116_173_12</source><item-number>PD17353116</item-number><publication-type translate="no">broadcast</publication-type><publication-date month="01" value="2018-01-01" year="2018">2018</publication-date><web-publish-date translate="no">2018-06-29-06:00</web-publish-date><authors>
					<author uri="/church/leader/randall-l-ridd">
						<author-name>Рэндалл Л. Ридд</author-name>
						<author-title>Второй советник в Генеральном президентстве Общества молодых мужчин</author-title>
						<author-role living="1" translate="no" value="auxiliary-presidency">Auxiliary Presidency</author-role>
						<author-rank translate="no">11</author-rank>
						<author-seniority translate="no">03</author-seniority>
						<image translate="no" type="jpg" uri="randall-ridd-young-men-general-presidency-small.jpg"/>
					</author>
				</authors></search-meta>
			<block type="heading" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.head1">
				<div class="title">Жизнь с целью: Важное значение "искреннего намерения"</div>
				<div class="byline">
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p2">Рэндалл Л. Ридд</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p3">Второй советник в Генеральном президентстве Общества молодых мужчин</block>
				</div>
				<div class="event">Вечер с братом Рэндаллом Л. Риддом Всемирный Божественный час для молодых взрослых • 11 января 2018 г. • Университет имени Бригама Янга – штат Айдахо, США </div>
				<div class="authorName">Рэндалл Л. Ридд</div>
			</block>
			<div class="bodyBlock">
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p6">Какая это чудесная возможность – быть с вами сегодня! Это большая честь для меня и моей жены – присутствовать здесь этим вечером. Любопытно, что мой телефон знал, что у меня в календаре запланирована на сегодня поездка в Рексбург. Он сообщил мне, какая будет погода, предоставил список гостиниц и ресторанов в городе. Он даже показал, какие интересные места можно посетить в эти выходные в Рексбурге.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p7">Эй! Вот сейчас я осознал, что в этом списке нет моего выступления. Вот это называется смартфон!</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p8">Несмотря на то, что ваш смартфон не подсказал вам об этом, каждый из вас решил провести этот час сегодня вечером со мной – час, который невозможно повторить. Так что я чувствую огромную ответственность, чтобы он стоил того. Но я также знаю, что все, что я скажу, не так важно, как то, чему научит вас Дух, и самое ценное в этом – ваша решимость следовать этим побуждениям.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p9">Думаю, вы согласитесь со мной, что мы живем в чудесное время. Социологи назвали мое поколение "бэби-бумерами", хотя сейчас этот термин вряд ли применим; следующее поколение они назвали "Поколением Икс"; а вас они назвали "Поколением Игрек", или Двухтысячных. Благодаря вашим естественным способностям к технологиям и постоянному общению в социальных сетях, вы умнее и образованнее, чем предыдущие поколения. Эти качества придадут вам необычайное значение не только в обществе, но и в выполнении работы Господа.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p10">У вас больше выбора и больше возможностей, чем когда-либо прежде. Многое в нашей жизни может быть как благословением, так и проклятием. Слишком много возможностей и страх принять неправильное решение часто приводят к "параличу принятия решений", что является одной из трудностей вашего поколения. Сегодня как никогда сложно сосредоточиться! Скоростные технологии устаревают сразу, как только вы покидаете магазин. Слишком многие боятся брать на себя какие-либо обязательства из-за сомнений, не упустят ли они лучший вариант. Поэтому они ждут – и в конце концов ничего не выбирают. В таком пассивном состоянии они становятся легкой мишенью для отвлечения внимания. А противоядие для этого, братья и сестры, – как раз то, о чем я хотел бы поговорить сегодня, — жизнь с целью: важное значение искреннего намерения.</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.t1">
					<h2>I. Цель</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p12">Представьте себе на мгновение, что вы – в спасательной шлюпке посреди океана, а вокруг – одни лишь волны, куда ни глянь. В лодке есть весла, но в какую сторону вам грести? Теперь представьте, что вы увидели вдалеке землю. Теперь вы знаете, куда направляться. Тот факт, что вы видите землю, дает вам и мотивацию, и цель? Люди, у которых нет ясной цели, просто дрейфуют по океану. Они позволяют течениям мира решать, куда им направляться.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p13">
						<span class="strong">Лев Толстой</span>
					</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p14">Жизнь великого русского писателя Льва Толстого, автора романа <span class="emphasis">Война и мир,</span> иллюстрирует эту мысль. У Льва Толстого была тяжелая юность. Его родители умерли, когда ему было тринадцать лет. Оставленный на попечение старших братьев, Лев не поддавался их стилю жизни, наполненному алкоголем, азартными играми и половой распущенностью. В возрасте 22 лет он начал ощущать, что в его жизни отсутствует истинная цель, и написал в своем дневнике: "Я живу как животное". Два года спустя он написал: "Мне 24, и я до сих пор ничего не сделал". Это неудовлетворение побудило его начать пожизненный процесс поиска, главным образом путем проб и ошибок, цели своей жизни— <span class="emphasis">зачем.</span> Перед смертью, в возрасте 82 лет, в конце своего дневника он написал: "Весь смысл и радость жизни... в движении к совершенству и понимании воли Бога"<sup class="noteMarker" noteRef="1"><a href="#1">1</a></sup> – и я бы добавил, <span class="emphasis">исполнении</span> воли Бога.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p15">Кто-то сказал, что "два самых важных дня в жизни – это день твоего рождения и тот день, когда ты понял, зачем" ты родился<sup class="noteMarker" noteRef="2"><a href="#2">2</a></sup>. Благодаря тому, что у нас есть Евангелие, нам не нужно тратить всю свою жизнь, пытаясь узнать ее цель. Вместо этого мы можем сосредоточиться на выполнении этой цели.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p16">В Евангелии <a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/matt/5.48">от Матфея 5:48</a> мы читаем: "Итак будьте совершенны, как совершен Отец ваш Небесный”.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p17">Я думаю, что у каждого из нас есть врожденное стремление к совершенству. Но поскольку мы все совершаем ошибки, многие из нас склоняются к тому, что цель совершенства недостижима. И так оно и было бы, если бы не Искупление. Совершенство возможно благодаря жертве нашего Спасителя: "Да, придите ко Христу и <span class="emphasis">усовершенствуйтесь </span> в Нем, и отрекитесь от всего безбожного, и если вы отречетесь от всего безбожного и возлюбите Бога со всей вашей мощью, разумом и силой, то довольно вам будет благодати Его; так что по благодати Его вы сможете быть <span class="emphasis">совершенны</span> во Христе" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/moro/10.32">Мороний 10:32</a>; курсив мой. – Р. Л. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p18">Наш Спаситель дает нам надежду, которая вдохновляет нас становиться подобными нашему Отцу на Небесах. Вы, как и Лев Толстой, знаете, что есть радость в пути к совершенству. В вашей жизни появляется великая цель, когда вы стремитесь следовать воле Господа.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p19">Старейшина Тэд Р. Каллистер задал вопрос: "[А] почему так важно иметь правильное видение этой Божественной судьбы, о которой так ясно свидетельствуют Священные Писания и другие свидетели? Потому что с улучшением видения повышается мотивация"<sup class="noteMarker" noteRef="3"><a href="#3">3</a></sup>.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p20">
						<span class="strong">Миссия</span>
					</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p21">Когда я был молод, я уже почти решил, что не поеду на миссию. После года учебы в колледже и года в армии у меня была хорошая работа в местной больнице в качестве рентгенотехника. Однажды доктор Джеймс Пингри, один из хирургов в этой больнице, пригласил меня на обед. В ходе нашей беседы доктор Пингри обнаружил, что я не планирую служить на миссии и спросил, почему? Я сказал ему, что я уже вышел из возраста и, наверное, уже поздновато. Он сразу же сказал, что это не очень веская причина и что он служил на миссии после окончания медицинского института. Затем он принес свое свидетельство о важности его миссии.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p22">Его свидетельство произвело на меня глубокое впечатление. Оно заставило меня молиться как никогда раньше – с искренним намерением. У меня было много причин, чтобы не ехать на миссию. Я был настолько застенчив, что даже мысль о моем прощальном выступлении на причастном собрании была достаточной причиной, чтобы не ехать. У меня была работа, которую я любил. У меня была возможность получить стипендию, которой, возможно, не было бы после миссии. Самое главное, у меня была девушка, которая ждала меня, когда я был в армии, и я знал, что она не будет ждать еще два года! Я молился и молился, чтобы получить подтверждение того, что мои причины основательны, а я – прав.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p23">К моему разочарованию, я не мог получить простого ответа "да" или "нет", на который я так надеялся. Тогда мне в голову пришла мысль: "А чего хочет от меня Господь?" Мне пришлось признать, что Он хочет, чтобы я служил на миссии, и это стало решающим моментом в моей жизни. Должен ли я делать то, чего<span class="emphasis">я</span> хочу, или же выполнять волю Господа? Этот вопрос было бы хорошо задавать себе почаще. Это может стать замечательной привычкой с ранних лет нашей жизни. Часто у нас бывает такой настрой: "Пойду, куда хочешь с Тобой, Господь, и сделаю то, что велишь, – если это то, куда я хочу пойти, и то, что я хочу сделать".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p24">К счастью, я решил служить на миссии и был направлен в Мексиканскую Северную миссию. Не буду держать вас в мучительном напряжении – могу сказать, что моя девушка не ждала меня, но все-таки я женился на ней! Она – одно из величайших благословений в моей жизни. Зная, что цель нашей жизни – стать подобными нашему Небесному Отцу, я обнаружил, что нет лучшего университета, чем брак и собственная семья, которые учат нас любви Бога к Своим детям. Имея эти знания, я бы сделал все, чтобы поступить в этот университет на вашем месте. Я так понимаю, что прием документов уже начат.</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.t2">
					<h2>II. Искреннее намерение</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p26">Когда наш сын только начинал говорить, его любопытству не было предела. Любимым словом в его ограниченным словарном запасе было "Зачем?" Если я говорил: "Пришло время готовиться ко сну," он спрашивал: "Зачем?"</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p27">"Я буду работать".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p28">"Зачем?"</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p29">"Давайте помолимся".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p30">"Зачем?"</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p31">"Время идти в церковь".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p32">"Зачем?"</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p33">Первые 500 раз это было очень мило. Но даже когда эта забавность уже поднадоела и несколько раздражала, я был благодарен за частое напоминание размышлять по поводу (буквально) всего: <span class="emphasis">зачем</span> я это делаю.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p34">Я не уверен, есть ли важное значение в букве Игрек, для вашего поколения, но я думаю, что важно думать о себе как о поколении "Зачем?". Поколение. Это важно, в современном мире, серьезно размышлять, <span class="emphasis">зачем </span>вы делаете то, что вы делаете.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p35">Жизнь с искренним намерением означает понимание этого "зачем" и осознание мотивов ваших действий. Сократ сказал: "Неизученная собственная жизнь не имеет большой ценности"<sup class="noteMarker" noteRef="4"><a href="#4">4</a></sup>. Размышляйте о том, как вы тратите свое время, и регулярно задавайте себе вопрос: "Зачем?" Это поможет вам развить способность видеть дальше текущего момента. Гораздо лучше посмотреть в будущее и спросить себя: "Зачем мне делать это?", чем оглядываться назад и говорить: "Ну зачем же я это сделал?" Если единственным основанием будет воля Бога, этого будет уже достаточно.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p36">
						<span class="strong">Звездочки</span>
					</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p37">Я узнал о важности искреннего намерения, когда был молодым студентом семинарии. Наш учитель дал нам задание прочитать Книгу Мормона. Чтобы помочь нам отслеживать результаты, он создал таблицу со списком наших имен и прочитанных книг. Как только ты прочитал книгу, напротив твоего имени появлялась звездочка. Сначала я не особо старался читать и вскоре обнаружил, что я очень отстал от остальных. Чувство неловкости и мой внутренний дух соревнования подстегнули меня к чтению. Каждый раз, получая звездочку, я чувствовал себя хорошо. И чем больше я получал звездочек, тем больше это мотивировало меня к чтению — между занятиями, после школы, каждую свободную минуту.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p38">Это было бы замечательным концом истории, если бы я в итоге закончил читать первым, но, увы нет. (Кстати, я не был и последним.) Знаете, что я получил, читая Книгу Мормона? Я знаю, вы думаете "свидетельство", не так ли? Но нет. Я получил звездоки. Я получил звездочки, потому что это было то, <span class="emphasis">зачем</span> я читал. Это было мое <span class="emphasis">искреннее намерение.</span></block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p39">Мороний ясно описывает, как узнать, истинна ли Книга Мормона: "И когда вы получите эти летописи, я увещеваю вас, чтобы вы спросили у Бога, Отца Вечного, во имя Христа, истинны ли они; и если вы спросите с искренним сердцем, с <span class="emphasis">[искренним] намерением,</span> имея веру во Христа, то Он явит вам истину об этом силой Духа Святого" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/moro/10.4">Мороний 10:4</a>; курсив мой. – Р. Л. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p40">Оглядываясь назад, я вижу, что Господь был совершенно справедлив ко мне. Почему я должен ожидать найти что-то, чего я не искал? Я никогда по-настоящему не останавливался и не спрашивал себя, <span class="emphasis">зачем</span> я читаю Книгу Мормона. Я просто плыл по течению, позволяя мирским побуждениям направлять меня, чтобы в итоге понять, что я читал правильную книгу с неправильной целью. Искреннее намерение – это делать правильные вещи с правильной целью.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p41">И это случилось через несколько лет, когда я мучился вопросом, ехать ли мне на миссию, и тогда я прочитал Книгу Мормона с искренним намерением. Если я собирался провести два года, принося свидетельство об этой книге, мне необходимо было <span class="emphasis">иметь </span> свидетельство.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p42">Я знаю, что Книга Мормона выполняет свое Божественное назначение свидетельствовать о жизни и миссии Иисуса Христа, потому что я прочитал ее с искренним намерением.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p43">
						<span class="strong">Притча об апельсинах</span>
					</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p44">Я бы хотел поделиться современной притчей, которую назову "Притча об апельсинах". Пока вы слушаете, подумайте о том, каким образом эта история учит вас силе искреннего намерения.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p45">Это история о молодом человеке, который стремился работать в одной компании, потому что там хорошо платили и она была очень престижная. Он подготовил свое резюме и прошел несколько интервью. В конце концов он был принят на начальную позицию. Затем он направил свои амбиции на достижение следующей цели — позицию супервизора, более престижную и более высоко оплачиваемую. Он выполнял все порученные ему задания. Он приходил раньше и задерживался дольше, чтобы начальник ставил ему больше рабочих часов.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p46">Через пять лет открылась позиция супервизора. Но, к его разочарованию, на эту должность взяли другого работника, который проработал в компании всего шесть месяцев. Молодой человек очень разозлился и пошел к начальнику требовать объяснений.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p47">Мудрый начальник сказал: "Прежде чем ответить на ваши вопросы, можно попросить вас об одолжении?"</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p48">"Да, конечно", – ответил работник.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p49">"Не могли бы вы сходить в магазин и купить несколько апельсинов? Моя жена просила".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p50">Молодой человек согласился и пошел в магазин. Когда он вернулся, начальник спросил: "А какие апельсины вы купили?"</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p51">"Понятия не имею, – ответил молодой человек. – Вы просто сказали купить апельсины, вот апельсины. Пожалуйста".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p52">"Сколько они стоили?" – спросил начальник.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p53">"Ну, я не знаю, – был ответ. – Вы дали мне 30 долларов. Вот чек, а вот сдача".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p54">"Спасибо, – сказал начальник. – А теперь пожалуйста, присядьте и внимательно понаблюдайте".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p55">Затем начальник вызвал работника, который получил повышение, и попросил его сделать то же самое. Тот охотно согласился и пошел в магазин.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p56">Когда он вернулся, начальник спросил: "А какие апельсины вы купили?"</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p57">"Ну, – ответил работник, – в магазине было много разновидностей: апельсины Навель, апельсины Валенсия, красные апельсины, мандарины, и многое другое, и я не знал, какие купить. Но я вспомнил, что вы сказали, что апельсины просила ваша жена, поэтому я позвонил ей. Она сказала, что у нее будет вечеринка и что она собирается сделать апельсиновый сок. Поэтому я спросил продавца, какие апельсины лучше подходят для сока. Он сказал, что апельсины Валенсия самые сочные, так что я купил их. По пути обратно в офис я завез их к вам домой. Ваша жена была очень рада".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p58">"Сколько они стоили?" – спросил начальник.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p59">"Ну, с этим была еще одна проблема. Я не знал, сколько покупать, поэтому еще раз позвонил вашей жене и спросил, как много гостей, она ожидает. Она сказала 20. Я спросил у продавца, сколько нужно апельсинов, чтобы сделать сок на 20 человек, оказалось много. Поэтому я попросил у него скидку за счет большого количества, и он согласился! Обычная цена за апельсин 75 центов, но я заплатил только 50. Вот ваша сдача и чек".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p60">Начальник улыбнулся и сказал: "Спасибо; можете идти".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p61">Он взглянул на молодого человека, который наблюдал за этим. Молодой человек встал и, удрученно выходя из офиса, сказал: "Я понял, что вы имеете в виду".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p62">В чем же разница между этими двумя молодыми людьми? Обоих попросили купить апельсины, и они это сделали. Вы можете сказать, что один провел дополнительную работу, или оказался более эффективным, или уделил больше внимания деталям. Но самое главное отличие было в том, что работа была сделана с искренним намерением, а не просто как получится. Действия первого молодого человека были мотивированы деньгами, положением и престижем. Вторым молодым человеком двигало желание угодить своему работодателю, а также внутреннее обязательство быть хорошим работником, насколько это возможно, и результат был очевиден.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p63">Как вы можете применить эту притчу в вашей жизни? Насколько ваши усилия в семье, в учебе, в работе и в церкви могли бы быть другими, если бы вы всегда стремились угодить Богу и исполнять Его волю из любви к Нему?</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.t3">
					<h2>III. Применение</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p65">
						<span class="strong">Как избежать отвлекающих факторов – важно сосредоточиться</span>
					</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p66">Сколько раз бывало, что вы садились за компьютер, чтобы сделать домашнее задание, и вдруг неожиданно на экране выскакивала реклама туфель, которые вы как раз вчера искали? Затем, пока вы просматриваете Интернет-магазины, вы видите, что некоторые из ваших друзей в сети, и вы начинаете с ними общаться. Потом вы получаете уведомление о том, что ваш друг что-то написал на Facebook, и вы просто захотели проверить, что же это. Не успели оглянуться, как потеряли драгоценное время и забыли, зачем вы вообще включили компьютер. Мы так часто отвлекаемся в моменты, когда нужно что-то сделать. Отвлекающие факторы отнимают у нас время, которое мы могли бы посвятить добрым делам. Способность сосредоточиться помогает нам избегать отвлекающих факторов.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p67">Я знаю, что вам нравится писать контрольные. Так что сегодня я проверю вашу способность фокусироваться. Вы увидите две команды: одни одеты в белое, другие в черное. Они будут бросать баскетбольный мяч, и я хочу, чтобы вы сосчитали, сколько передач сделает команда в белом.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p68">
						<span class="emphasis">[Был показан тест на внимательность.]</span>
					</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p69">Сколько передач вы насчитали?</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p70">Поднимите руки те, кто насчитал 19 передач. Многие ли насчитали 20 передач? Многие ли насчитали 21 передачу? Многие ли насчитали 22 передачи?</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p71">Правильный ответ – 21 передача.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p72">Все, кто насчитал 21 передачу, поднимите руку. А теперь держите руки поднятыми те, кто видел пожилую женщину, идущую через зал лунной походкой. Теперь держите руки поднятыми те, кто видел ниндзя, который заменил игрока команды в черном. Вы заметили, как игроки команды в черном надели кепки?</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p73">Посмотрите еще раз и сосредоточьтесь на том, чего вы не заметили в первый раз.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p74">
						<span class="emphasis">[Был еще раз показан тест на внимательность.]</span>
					</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p75">Мы потом выложим это видео в социальные сети.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p76">Наша концентрация в жизни очень важна. Как показывает этот тест, мы обычно находим то, что ищем. Или, как сказано в Священных Писаниях, "ищите, и найдете" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/luke/11.9">от Луки 11:9</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p77">Если мы сосредоточимся на вещах этого мира, мы можем упустить огромный духовный мир, окружающий нас. Мы не сможем распознавать духовные побуждения, с помощью которых Святой Дух усердно направляет нашу жизнь и дает возможность помогать другим. С другой стороны, если мы концентрируемся на духовном и том, что "добродетельное, прекрасное, или достойное уважения или похвалы" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/pgp/a-of-f/1.13">Символы веры 1:13</a>), то мы вряд ли будем отвлекаться на искушения и отвлекающие факторы этого мира. Лучший способ избежать отвлекающих факторов – это сосредоточиться на нашей цели и с усердием делать добрые дела. Будьте осторожны, не тратьте время, взбираясь на гору, чтобы узнать, что это не та гора.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p78">
						<span class="strong">Сила малого</span>
					</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p79">Через тридцать пять лет после того как я "скорректировал свой фокус" и решил служить на миссии, мой сын уговорил меня поехать с ним в Мексику и попробовать найти некоторых людей, которых я учил. Мы посетили причастное собрание в маленьком городке, где я начал свое служение, в надежде, что я узнаю кого-нибудь. Никого. После собрания мы спросили у епископа, знает ли он кого-нибудь из тех людей, кого я учил и крестил. Никого. Он объяснил, что он всего пять лет член Церкви. Он предложил поговорить с человеком, который состоит в Церкви 27 лет, — опять-таки, маловероятно, но почему бы не попробовать. Я безуспешно прочитывал ему мой список, пока мы не добрались до последнего имени: Леонор Лопес де Энрикес.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p80">"О да", – сказал он. – "Эта семья в другом приходе, но они собираются в этом же здании. Их причастное собрание – следующее; скоро они должны быть здесь".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p81">Всего через 10 минут Леонор вошла в здание. Несмотря на то, что ей было уже за 70, я сразу же узнал ее, а она узнала меня. Мы крепко обнялись и прослезились.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p82">Она сказала: "Мы молились в течение 35 лет о твоем возвращении, чтобы мы могли поблагодарить тебя за то, что ты принес Евангелие в нашу семью".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p83">Когда остальные члены семьи пришли, мы обнялись и прослезились с каждым из них. Краем глаза я заметил моего сына, стоящего с двумя миссионерами полного дня, которые своими галстуками вытирали слезы.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p84">Это было удивительно: посетив их причастное собрание, мы узнали, что епископ был одним из сыновей Леонор, пианист был внуком, дирижером была внучка, также там было несколько ее внуков среди юношей в Священстве Аароновом. Одна из дочерей была замужем за советником в президентстве кола. Еще одна дочь вышла замуж за епископа соседнего прихода. Почти все дети Леонор служили на миссии, а теперь также служат ее внуки.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p85">Мы узнали, что Леонор оказалась даже лучшим миссионером, чем мы. Сегодня ее дети с благодарностью вспоминают ее усилия в обучении их Евангелию: о важности уплаты десятины, о храмах, об изучении Священных Писаний, о молитве и вере, чтобы доверять им. Она научила их тому, что незначительные решения со временем станут результатом полноценной, праведной и счастливой жизни, а они учили этому других людей. В конечном счете, благодаря только этой одной замечательной семье, более 500 человек стали членами Церкви. Это только одна из многих причин, почему Господь хотел, чтобы я служил на миссии. Это помогло мне осознать вечные последствия наших стремлений выполнять волю Господа.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p86">А все началось с простой беседы за обедом. Я часто думаю: если бы доктор Пингри был более сосредоточен на своей карьере или других мирских задачах, он вряд ли спросил бы, почему я не служу на миссии. Но его внимание было сосредоточено на других людях и на продвижении работы Господа. Он посадил семя, которое выросло и принесло плоды и продолжает разрастаться или размножаться по нарастающей. Вдохновенные мысли ведут к добрым делам; добрые дела ведут к другим добрым делам и так далее, в вечность.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p87">В Евангелии <a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/mark/4.20">от Марка 4:20</a> сказано: "А посеянное на доброй земле означает тех, которые слушают слово и принимают, и приносят плод, один в тридцать, другой в шестьдесят, иной во сто крат”.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p88">В Священных писаниях хорошо поддерживается идея о том, что небольшие, простые, но целенаправленные действия могут иметь серьезные последствия. Алма учил своего сына Геламана:</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p89">"Малыми и простыми делами совершаются великие дела...</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p90">и весьма малыми средствами Господь посрамляет мудрецов и осуществляет спасение многих душ” (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/37.6-7">Алма 37:6–7</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p91">Одним из первых уроков жизни должен быть урок о великой силе разрастающегося эффекта небольших поступков, которые мы совершаем каждый день. Малые и простые дела действуют в вашей жизни уже сейчас – действуя для вас или против вас. Так же, как Господь использует такие вещи, чтобы формировать вас, сатана использует их, чтобы отвлекать вас и медленно, почти незаметно, уводить вас с пути.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p92">Это не просто, когда мы видим прекрасную семью или материально успешного человека или духовного гиганта, мы не видим простых и малых дел, которые способствовали этому. Мы наблюдаем за олимпийцами, но мы не видим годы ежедневных тренировок, которые сделали их чемпионами. Мы идем в магазин и покупаем свежие фрукты, но мы не видим, как было посажено семя и как за ним тщательно ухаживали и собирали урожай. Мы смотрим на президента Монсона и других представителей Высшей власти Церкви и мы ощущаем их духовную силу и праведность, но мы не видим ежедневную дисциплину, которая за этим стоит. Эти вещи делать легко, но в то же время и и не так легко – особенно потому, что результаты не появляются мгновенно.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p93">Мы живем в сверхскоростном мире. Мы хотим посеять и сразу же собрать урожай. Мы так привыкли получать мгновенные результаты — каждый раз, когда нам приходится ждать больше, чем несколько секунд, чтобы получить ответ в Google, мы раздражаемся – но мы забываем, что это результаты совокупного воздействия многих этапов работы и жертвы.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p94">Алма дал Геламану совет, очень подходящий для наших дней. Говоря о Лиахоне и "мног[их] других чудес[ах], которые вели семью Легия "день за днем", он сказал:</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p95">"Поскольку эти чудеса совершались малыми средствами, компас показывал им чудесные дела. Они были ленивы и забывали проявлять свою веру и усердие, и тогда эти чудесные дела прекращались, и они не продвигались в своём путешествии...</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p96">О сын мой, не будем же ленивыми по причине лёгкости пути; ибо так было с нашими отцами; ибо так было уготовано для них, что если они взглянут, то останутся в живых; так же и с нами. Путь приготовлен, и если мы взглянем, то сможем жить вовеки.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p97">И ныне, сын мой, смотри, чтобы ты берег эти священные предметы, да, смотри, чтобы ты взирал на Бога и жил” (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/37.40-41,46-47">Алма 37:40–41, 46–47</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p98">
						<span class="strong">Три малых и простых средства</span>
					</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p99">Я хочу подчеркнуть три малых и простых способа, как мы можем "взирать на Бога", которые помогут нам сохранить нашу устремленность к нашей вечной цели. Все они вам знакомы: вы слышали о них много раз. Но я свидетельствую, что совершение этого <span class="emphasis">постоянно</span> и с <span class="emphasis">искренним намерением</span> не просто изменит что-то, но изменит все. Если вы понимаете – я имею в виду, действительно понимаете – <span class="emphasis">смысл</span> этих простых правил, несомненно, вы сделаете их главным приоритетом в своей жизни.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p100">Во-первых, когда мы принимаем причастие, слишком часто мы просто совершаем необходимые действия. Во время просмотра этого видео, обратите внимание, насколько важно помнить, и подумайте почему это так важно.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p101"><span class="strong">Старейшина Джеффри Р. Холланд:</span> "По окончании специально приготовленного Пасхального ужина, Иисус взял хлеб, благословил и преломил и дал своим Апостолам, говоря:”</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p102"><span class="strong">Иисус Христос:</span> "Сие есть Тело Мое, которое за вас предается; сие творите в Мое воспоминание. Сия чаша есть новый завет в моей крови, которая пролил за вас, сие творите в Мое воспоминание".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p103"><span class="strong">Старейшина Холланд:</span> "Теперь, после пережитого в горнице накануне Гефсимании и Голгофы, дети обетования заключили завет вспоминать жертву Христа по-новому, более возвышенно, более свято и более лично. Беря в руки стаканчик с водой, мы помним о пролитии крови Христовой и глубине Его духовных страданий.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p104">Вкушая преломленный кусочек хлеба, благословленный и предлагаемый первым, мы помним, о Его раненном теле и сокрушенном сердце.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p105">В простых и красивых словах причастной молитвы, произносимой молодыми священниками, самым важным словом является <span class="emphasis">помнить.</span></block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p106">Если самый важный для нас принцип – помнить, то что может всплыть в нашей памяти, когда нам предлагаются эти простые и бесценные символы?”</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p107"><span class="strong">Иисус Христос:</span> "И это вы будете делать, и сие будет свидетельством пред Отцом, что вы всегда помните Меня. И если вы всегда будете помнить Меня, то Дух Мой будет пребывать с вами".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p108"><span class="strong">Текст на экране:</span> Как вы будете "всегда помнить” Его?<sup class="noteMarker" noteRef="5"><a href="#5">5</a></sup></block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p109">Всегда помня Его и соблюдая Его заповеди, подумайте о влиянии совокупного благотворного эффекта того, что Его Дух всегда пребывает с нами и влияет на все сферы нашей жизни. Представьте себе, как это влияет на наши ежедневные решения и наше понимание потребностей других людей.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p110">Существует бесконечно много способов, как мы можем соблюдать свое обещание помнить о Спасителе в течение дня. Как вы будете всегда помнить Его?</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p111">Большинство скажут: "Молиться и изучать Священные Писания". И вы будете правы, если, и это очень важное <span class="emphasis">если,</span> вы это делаете с искренним намерением.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p112">Молитва и изучение Священных Писаний – это следующие два малых и простых дела, на которые я хотел бы обратить особое внимание.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p113">Господь подчеркивает неэффективность наших молитв, когда мы совершаем их по привычке: "И ещё точно так же вменяется человеку во зло, если он будет молиться, но без искреннего намерения сердца; да, и это не принесёт ему никакой пользы, ибо Бог таких не принимает” (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/moro/7.9">Мороний 7:9</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p114">Искренним намерением молитвы мы открываем двустороннюю связь с нашим Небесным Отцом, с намерением следовать любому совету, который получим. "Советуйся с Господом во всех делах своих, и Он к доброму направит тебя; да, когда ты ложишься вечером спать, ложись в Господе, дабы Он охранял тебя во сне твоём; и когда ты встаёшь утром, пусть сердце твоё будет преисполнено благодарности Богу; и если ты будешь делать всё это, то будешь вознесён в последний день” (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/37.37">Алма 37:37</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p115">Молитва и изучение Священных Писаний, естественно, идут рука об руку. Когда мы изучаем Священные Писания и слова наших современных Пророков, это наполняет сосуд наших личных откровений. Примеры и предупреждения, находящиеся в Священных Писаниях, воздействуют на наши желания. Так мы растем в познании разума и воли Господа.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p116">Древние и современные Пророки просят нас делать малые и простые вещи, такие как молитва и изучение Священных Писаний. Так почему же не все делают это? Пожалуй, одна из причин состоит в том, что мы не видим немедленных серьезных негативных последствий, если пропустим день или два, – так же, как зубы не испортятся и не выпадут сразу после того, как мы забудем их почистить. Большинство последствий, положительных и отрицательных, придут позже, со временем. Но они <span class="emphasis">придут</span>.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p117">Много лет назад я посадил на моем заднем дворе два дерева одного вида и одной высоты. Одно я посадил там, куда солнце не совсем попадает, а другое на постоянно освещенном солнцем месте. В следующем году я не заметил большой разницы в росте этих двух деревьев, но потом мы с женой уехали на миссию на три года. Когда мы вернулись, я был потрясен огромной разницей! Разрастающийся эффект чуть большего солнечного освещения значительно повлиял – со временем – на рост деревьев. То же самое происходит в нашей жизни, когда мы подставляем себя каждый день под источник всего света. Мы можем не увидеть мгновенных изменений, но будьте уверены, что изменения происходят внутри нас, и результаты будут очевидными через время.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p118">Эта простая идея разрастающегося эффекта ежедневных правил, наполненных целью и искренним намерением, может привнести много изменений во <span class="emphasis">все</span> сферы вашей жизни. Разница между борьбой с трудностями обычной жизни или огромным жизненным успехом и исполнением цели своего сотворения может быть более очевидна.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p119">Я часто оглядываюсь назад и удивляюсь, почему мне было так сложно принять решение поехать на миссию. Было тяжело, потому что я отвлекался – я потерял видение моей вечной цели. Мои желания и моя воля не совпадали с волей Господа; иначе это решение пришло бы легче. А почему они не совпадали? Я ходил в церковь и принимал причастие по воскресеньям, но я не концентрировался на его смысле. Я молился, но в основном просто потому, что так надо. Я читал Священные Писания, но нерегулярно и без искреннего намерения.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p120">Как вы уже слышали сегодня, я надеюсь, что вы услышали шепот Святого Духа о том, что вы должны делать, чтобы жить обдуманно и целеустремленно. Я призываю вас следовать этим побуждениям. Не отчаивайтесь, думая о том, что вы уже сделали или еще не сделали. Позвольте Спасителю помочь вам начать с чистого листа. Помните, что сказал Господь: "Но всякий раз, как они [каялись] и искали прощения с <span class="emphasis">искренним намерением,</span> им прощалось" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/moro/6.8">Мороний 6:8</a>; курсив мой. – Р. Л. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p121">Начните прямо сейчас Живите осмысленно. Используйте силу эффективности ежедневных правил в важных сферах вашей жизни. Я обещаю, что через год вы либо будете рады, что начали сегодня, либо будете сожалеть, что не сделали этого".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p122">Я бы хотел, чтобы вы обдумали эти три вопроса. Я предлагаю вам поделиться вашими ответами в социальных сетях, используя хэштэг #ldsdevo.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p123">Первый: <span class="emphasis">Вы можете это сделать?</span> Возможны ли для вас эти три маленькие и простые вещи? Вы можете постараться соблюдать свой завет "всегда помнить Его" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/dc-testament/dc/20.77, 79">У. и З. 20:77, 79</a>)? Вы можете выделить время, чтобы молиться с искренним намерением и ежедневно изучать Священные Писания?</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p124">Второй: <span class="emphasis">У меня получится?</span> Вы действительно верите обещанию Господа? Верите ли вы, что разрастающийся эффект постоянного присутствия Его Духа с вами будет иметь глубокое влияние на все аспекты вашей жизни?</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p125">Наконец: <span class="emphasis">Стоит ли это того?</span></block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p126">Я свидетельствую, что это <span class="emphasis">действительно</span> стоит того и многое изменит. Делая это, вы увидите, что ответ на самое важное "зачем" по поводу того, что вы делаете, – это ваша любовь к Господу и осознание Его великой любви к вам. Пусть каждый из вас находит великую радость в пути к совершенствованию и в понимании и выполнении Его воли. Во имя Иисуса Христа, аминь.</block>
				</block>
			</div>
			<div class="notes">
				<div class="title">Литература</div>
				<block ref="1" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.fn1">
					<p><span class="label">1.</span> Leo Tolstoy, in Peter T. White, “The World of Tolstoy,” <span class="emphasis">National Geographic,</span> June 1986, 767, 790.</p>
				</block>
				<block ref="2" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.fn2">
					<p><span class="label">2.</span> Приписывается Марку Твену.</p>
				</block>
				<block ref="3" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.fn3">
					<p><span class="label">3.</span> Тэд р. Каллистер, "Наша личность и наша судьба" (Божественный час недели образования университетского городка университета имени Бригама Янга, 14 августа 2012 г.), 9; speeches.byu.edu.</p>
				</block>
				<block ref="4" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.fn4">
					<p><span class="label">4.</span> "Apology," <span class="emphasis">The Dialogues of Plato,</span> trans. Benjamin Jowett, 38a.</p>
				</block>
				<block ref="5" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.fn5">
					<p><span class="label">5.</span> Адаптация видеосюжета "Всегда помнить Его"; lds.org/media-library; см. также Jeffrey R. Holland, "This Do in Remembrance of Me,” <span class="emphasis">Ensign,</span> Nov. 1995, 67–68.</p>
				</block>
			</div>
			<div class="resources">
				<div class="copyrightInfo">
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/living-with-purpose-the-importance-of-real-intent.p133">© 2018 by Intellectual Reserve, Inc. Все права защищены. Английский текст утвержден: 12/14. Перевод утвержден: 12/14. Перевод "Living with a Purpose: The Importance of ‘Real Intent.’” Russian PD17353116 173</block>
				</div>
			</div>
		</ldswebml>
		<ldswebml dup-conf="false" dup-mag="false" locale="rus" order="100.PD10053676.011" status="publish" toc="yes" type="article" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light" xml:lang="rus">
			<search-meta><title>Ощущение света</title><uri-title translate="no">tasting-the-light</uri-title><source translate="no">PD10053676_173_11</source><item-number>PD10053676</item-number><subjects>
					<subject>Свидетельство</subject>
				</subjects><publication-type translate="no">broadcast</publication-type><publication-date month="01" value="2018-01-01" year="2018">2018</publication-date><web-publish-date translate="no">2018-07-09-06:00</web-publish-date><authors>
					<author uri="/church/leader/lynn-g-robbins">
						<author-name>Старейшина Линн Г. Роббинс</author-name>
						<author-title>Член Президентства Семидесяти</author-title>
						<author-role living="1" translate="no" value="presidency-of-seventy">Presidency of Seventy</author-role>
						<author-rank translate="no">04</author-rank>
						<author-seniority translate="no">07</author-seniority>
						<image translate="no" type="jpg" uri="lynn-g-robbins-10.jpg"/>
					</author>
				</authors></search-meta>
			<block type="heading" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.head1">
				<div class="title">Ощущение света</div>
				<div class="byline">
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p2">Старейшина Линн Г. Роббинс</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p3">Член Президентства Семидесяти</block>
				</div>
				<div class="event">Вечер со старейшиной ЛинномГ. Роббинсом Всемирный Божественный час для молодых взрослых • 3мая2018 г. • Табернакль, Солт-Лейк-Сити </div>
				<div class="authorName">Старейшина Линн Г. Роббинс</div>
			</block>
			<div class="bodyBlock">
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p6">Братья и сестры, добро пожаловать на Всемирный Божественный час для молодых взрослых. Мы особенно рады тем из вас, кто в этом году заканчивает семинарию. Это достижение, достойное уважения, указывает на вашу веру и любовь к Господу. Предлагаю вам последовать примеру многих других из собравшихся здесь сегодня и продолжить ваше стремление к духовным знаниям в местном институте религии или церковном университете. Обещаю, вы продолжите получать важное руководство для принятия всех остальных важных решений в жизни и встречать людей, которые будут оказывать на вас большое влияние.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p7">Сегодня вы услышите мое свидетельство о Господе Иисусе Христе и Его Евангелии. Вы услышите от меня слова "я знаю". Мне бы хотелось рассказать вам, как я узнал, что Он – в буквальном смысле Сын Божий, Искупитель и Спаситель мира, и что Его Евангелие истинно.</block>
				<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p8">Я также хочу помочь вам осознать, что ваше собственное свидетельство о Господе Иисусе Христе и Его Евангелии гораздо крепче, чем вы, возможно, думаете.</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t1">
					<h2>Где находится мое свидетельство на шкале веры?</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p10">Сначала мне хотелось бы, чтобы вы мысленно оценили себя. Посмотрите на изображенную здесь прямую и найдите место для своего свидетельства на этой шкале веры:</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p12">Внизу пусть будет атеист. Его мы оценим в ноль баллов. В верхней части шкалы – 10 баллов, то есть совершенное знание об Иисусе Христе и Его Евангелии. Куда бы вы поместили себя на этой шкале? Предполагаю, что многие дали бы себе меньше баллов, чем вы заслуживаете.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p13">Запомните свою оценку, и посмотрим, повысится ли она в ходе этой презентации, после того как мы обсудим различные аспекты свидетельства, укрепляющие веру, и то, как каждый из них помогает нам подниматься по шкале веры и ощущать больше покоя и счастья.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p14">Алма призывает всех людей сделать первый шаг вперед по шкале веры: проведите "испытани[е] моих слов, и использ[уйте] лишь крупицу веры, да, если бы вы смогли хотя бы <span class="emphasis">пожелать</span> поверить" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/32.27">Алма 32:27</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t2">
					<h2>Желание</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p17">Следующая мысль наглядно подтверждает мудрость этого первого шага – желания.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p18">В 1623 году родился французский гений, математик и изобретатель Блез Паскаль. В числе его разных открытий – математическая теория вероятностей, которая дала научное обоснование теории разумного выбора и связана с аргументацией при принятии оптимальных решений. В своей теории принятия решений Паскаль проницательно заметил, что всем людям в жизни приходится делать ставку на один из двух вариантов: Бог существует либо Бог не существует. Эти рассуждения стали известны как Пари Паскаля. На кону такого пари – жизнь человека, или, точнее, жизнь вечная, как показано в примере:</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p20">Столбцы озаглавлены так: Бог существует и Бог не существует. Строки тоже предлагают нам два варианта: Я могу выбрать – верить или не верить.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p21">В результате возможны следующие комбинации:</block>
					<ul class="symbol">
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p22">Если Бог существует, и я верю и поступаю соответственно, я могу унаследовать жизнь вечную.</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p23">Если я верю, а Бог не существует, я ничего не теряю.</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p24">Если я не верю и не уважаю и не повинуюсь Богу, а Он существует, я теряю жизнь вечную.</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p25">Если я не верю и Бога не существует, я ничего не получаю.</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p26">Пари Паскаля утверждает, что оптимальное решение – верить в существование Бога и что только глупец делает ставку на то, что Бога нет, ведь он может потерять все и не получить ничего.</block>
						</li>
					</ul>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p27">Блудный сын может возразить, что он теряет шанс "е[сть], п[ить] и веселит[ься]" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/2-ne/28.7">2 Нефий 28:7</a>) – слабая компенсация, если учесть, что находится на кону. Он может "радоваться делам своим некоторое время, но вскоре настаёт конец" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/3-ne/27.11">3 Нефий 27:11</a>). Его сны о веселье и кутежах становятся кошмаром наяву, когда он неизбежно пробуждается в духовном похмелье, которое ждет его в жизни, и обнаруживает, что "нечестие никогда не было счастьем" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/41.10">Алма 41:10</a>), и позже, в судный день, когда ему придется "призна[ть] перед Богом, что кары Его справедливы" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/mosiah/16.1">Мосия 16:1</a>). В свое время он узнает, что его одурачил мастер иллюзий своей сахарной приманкой страданий, замаскированных под удовольствия. А потому "да не завидует сердце твое грешникам" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/ot/prov/23.17">Притчи 23:17</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p28">К счастью, у блудного сына был второй шанс, и это – один из важных уроков, который Спаситель ожидает, что мы усвоим из этой притчи (см. <a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/luke/15.11-32">от Луки 15:11–32</a>).</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t3">
					<h2>Посадите семя – начните учиться</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p30">Алма описывает следующий шаг:</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p31">"Позвольте этому желанию <span class="emphasis">воздействовать на вас,</span>, пока вы не поверите так, что сможете найти место хотя бы для части моих слов.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p32">И ныне, мы сравним слово с семенем. И ныне, если вы уделите место, [пусть] семя… [будет] посажено в вашем сердце" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/32.27-28">Алма 32:27–28</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p34">Посадить семя значит последовать своему желанию, испытывая вдохновенное любопытство в ходе эксперимента. С этого начинается процесс познания.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p35">Согласно Священным Писаниям, этот учебный процесс должен быть двунаправленным: "И так как не все имеют веру, ищите усердно и учите друг друга словам мудрости; да, ищите в наилучших книгах слова мудрости; <span class="emphasis">ищите знания</span><span class="emphasis">учением</span> , а также и <span class="emphasis">верой</span>" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/dc-testament/dc/88.118">У. и З. 88:118</a>; курсив мой. – Г. Л. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p36">В Писаниях также говорится о двух каналах познания, через которые нас обучает Дух:</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p37">"Да, и Я скажу тебе в <span class="emphasis">разуме</span> твоём и в <span class="emphasis">сердце</span> твоём Духом Святым, Который снизойдёт на тебя и Который будет <span class="emphasis">пребывать в сердце твоём.</span></block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p38">И ныне, вот, это – дух откровения" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/dc-testament/dc/8.2-3">У. и З. 8:2–3</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t4">
					<h2>Связь между методами изучения и каналами познания</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p40">Прежде чем вернуться к шкале веры, мне бы хотелось проиллюстрировать связь между двумя методами изучения и двумя каналами получения знания. Выявив перекрестные связи между ними, мы сможем лучше понять, как продолжать подниматься по шкале веры.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p42">Джозеф Смит узнал о молитве благодаря <span class="emphasis">учению</span>. Он прочитал в Библии: "Если же у кого из вас недостает мудрости, да просит у Бога, дающего всем просто и без упреков, – и дастся ему" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/james/1.5">Иакова 1:5</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p43">Джозеф Смит узнал о молитве благодаря <span class="emphasis">вере </span>, когда последовал своему убеждению и отправился в Священную рощу и стал молиться.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p44">В верхней части схемы – два канала получения знания: разум и сердце.</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t5">
					<h2>Связь между познанием учением и разумом</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p46">Когда мы ищем знания посредством учения, Господь говорит с нашим разумом в виде вдохновенных мыслей. Среди прочих возможных слов, относящихся к этому пересечению "учения" и "разума", мы могли бы добавить следующие: мысли, интерес, любопытство, проверка, изучение, поиск, рассмотрение, вопросы и обдумывание.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p48">Вдохновенные вопросы побуждают человека к размышлениям, а размышление под влиянием Святого Духа поднимает его на новый уровень познания, где учение затрагивает сердце.</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t6">
					<h2>Связь между познанием учением и сердцем</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p50">Размышляя, вы питаете семя, и оно начинает <span class="emphasis">расти,</span> а у вас возникают <span class="emphasis">чувства,</span> навеянные Духом. Именно сердце, или вдохновенное чувство, <span class="emphasis">превращает мысль в убеждение.</span></block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p52">Алма выразил это так: "Если это будет настоящее семя, или хорошее семя, если вы не отвергнете его своим неверием, сопротивляясь Духу Господнему, то вот, оно начнет расти у вас в груди; и когда вы  <span class="emphasis">почувствуете</span> эти движения роста, вы начнете говорить себе: Должно быть, это хорошее семя, или же это доброе слово, ибо оно начинает расширять душу мою; да, оно начинает <span class="emphasis">просвещать моё понимание,</span> да, оно становится <span class="emphasis">сладостным</span> для меня" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/32.28">Алма 32:28</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p53">Хотя мы обычно ассоциируем слово <span class="emphasis">понимать</span> с разумом, многие отрывки из Священных Писаний связывают понимание с сердцем, например, "и их сердца были открыты, и они понимали в своих сердцах слова, которыми Он молился" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/3-ne/19.33">3 Nephi 19:33</a>). Говоря о словах из <a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/james/1.5">Иакова 1:5</a>, юный Джозеф сказал: "Никогда еще никакой отрывок из Священного Писания не тро[гал] с такой силой сердце человека, как тогда эти слова тронули меня" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/pgp/js-h/1.12">Джозеф Смит – История 1:12</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p54">Испытывая такие же чувства, Алма говорит: "И ныне, вот, не <span class="emphasis">увеличило ли бы это вашу веру</span>? Я говорю вам: Да; тем не менее оно не доросло еще до совершенного знания" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/32.29">Алма 32:29</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p55">Это пока еще не совершенное знание. Однако, как только оно касается сердца, мы получаем вдохновение подняться выше по шкале веры. Джозефа это <span class="emphasis">вдохновило</span><span class="emphasis">действовать</span> и принять приглашение Священных Писаний молиться. Он не "получи[л] никакого свидетельства прежде, чем [была] испытана [его] вера" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/ether/12.6">Ефер 12:6</a>).</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t7">
					<h2>Связь между познанием верой и разумом</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p57">Познание верой требует <span class="emphasis">следования</span> своим чувствам и убеждениям<sup class="noteMarker" noteRef="1"><a href="#1">1</a></sup>. Именно к такому познанию – верой – призывал Спаситель, когда сказал: "Кто хочет <span class="emphasis">творить </span>волю Его, тот <span class="emphasis">узнает</span> о сем учении, от Бога ли оно, или Я Сам от Себя говорю" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/john/7.17">от Иоанна 7:17</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.). В этом стихе Спаситель учит, что <span class="emphasis">исполнение</span> – это деяние веры, которое <span class="emphasis">превращает убеждение в знание.</span> Скептиков Он призывает: "Когда не верите Мне, <span class="emphasis">верьте делам:</span> Моим, чтобы <span class="emphasis">узнать</span> и поверить, что Отец во Мне и Я в Нем" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/john/10.38">от Иоанна 10:38</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p58">Говоря о <span class="emphasis">знании,</span> Алма сказал:</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p59">"И ныне, вот, так как вы предприняли этот опыт, посадили семя, и оно набухает, и пускает ростки, и начинает <span class="emphasis">расти,</span> вам нужно <span class="emphasis">знать</span>, что это семя хорошее.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p60">И ныне, вот, совершенно ли ваше знание? Да, ваше <span class="emphasis">знание совершенно в этом,</span> а ваша вера спит; и это потому, что вы <span class="emphasis">знаете</span>… ваше понимание начинает просвещаться и ваш разум начинает расширяться" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/32.33-34">Алма 32:33–34</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p61">Действуя в соответствии с верой, мы получаем знание.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p62">Среди прочих слов, которые мы могли бы связать с познанием верой и разумом, мы могли бы добавить следующие: совершенное знание (в этом), молитва, покаяние, изменение поведения, послушание, опыт и ощущение.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p64">Алма использует глагол <span class="emphasis">ощутить</span> совершенно по-особому, говоря о том, как <span class="emphasis">ощутить свет.</span> Послушайте:</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p65">"О, тогда не истинно ли это? Я говорю вам: да, потому что это – свет; а всё, что свет, хорошо, потому что оно различимо; и поэтому <span class="emphasis">вы должны знать</span>, что это хорошо; и ныне, вот, после того, как вы <span class="emphasis">ощутили</span><span class="emphasis">этот свет</span>, совершенно ли ваше знание?</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p66">Вот, я говорю вам: Нет; но вы не должны отказываться также от своей веры, ибо вы проявили свою веру только для того, чтобы посадить это семя, чтобы принять этот опыт, дабы <span class="emphasis">узнать</span>, хорошее ли это семя" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/32.35-36">Алма 32:35–36</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p67">Именно ощущение света и его сладости приносит совершенное знание <span class="emphasis">об этом,</span> то есть знание о том, что семя хорошее. Свет призывает вас прийти к Иисусу Христу "и силе Божьей, творящей в [вас] чудеса... и [обращающей вас] Господу" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/23.6">Алма 23:6</a>).</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t8">
					<h2>Связь между познанием верой и сердцем</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p69">Алма продолжает: "И вот, когда дерево начнёт расти, вы скажете: Будем же <span class="emphasis">удобрять</span> его с великой заботой… с великим усердием и терпением, ожидая плода его…</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p70">вот, вы вскоре <span class="emphasis">сорвёте [или ощутите на вкус] плод</span> его, который будет самым драгоценным" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/32.37,41-42">Алма 32:37, 41–42</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p72">Ощутив вкус плода, мы поднимаемся на уровень, где вера затрагивает сердце. Здесь мы обнаруживаем, что плод, воистину, сладок и драгоценен. Следуя за Иисусом Христом и исполняя волю Его, мы получаем возможность ощутить вкус Его Искупления и Его Евангелия самыми разными путями. Ранее в ходе этого процесса наше сердце было глубоко <span class="emphasis">тронуто.</span> Сейчас же происходит "великая перемена сердца", описанная Алмой (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/5.12">Алма 5:12</a>), и Дух <span class="emphasis">превращает наш опыт и знание в обращенность.</span></block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p73">Когда мы "обращены... Господу" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/23.8">Алма 23:8</a>), мы следуем за Спасителем: принимаем крещение и получаем дар <span class="emphasis">Святого Духа.</span> Вкушая плоды Евангелия, мы получаем <span class="emphasis">благословения</span> и такую <span class="emphasis">радость и счастье,</span> что хотим <span class="emphasis">поделиться этим с другими,</span> как Легий: "И когда я вкусил от плода его, он наполнил мою душу чрезвычайно великой радостью; а потому я возжелал, чтобы моё семейство тоже вкусило от него; ибо я познал, что он вожделеннее всех других плодов" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/1-ne/8.12">1 Нефий 8:12</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p74">Быть "обращенным... Господу" буквально и есть <span class="emphasis">великая перемена</span> и превращение, когда мы становимся похожими на Иисуса Христа, "уступи[в] побуждениям Святого Духа, и [отрекшись] от плотского человека, и [став] святым через Искупление Христа-Господа" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/mosiah/3.19">Мосия 3:19</a>). В более полном смысле этого слова, наше обращение остается неполным, пока мы не возрастаем духовно "в меру полного возраста Христова" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/eph/4.13">к Ефесянам 4:13</a>). Это и есть наш путь длиною в жизнь, путешествие веры в Него с поддержкой Его благодати, то есть с Божественной помощью (см. <a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/2-ne/25.23">2 Нефий 25:23</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p75">Понятно, что это обращение длиною в жизнь требует непрестанной подпитки с нашей стороны, чтобы предотвратить эффект увядания, описанный Алмой: "Но если вы не станете ухаживать за этим деревом и не подумаете, как удобрять его, вот, оно не укоренится; и когда придёт жар солнца и опалит его… оно засохнет" (Алма 32:38).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p76">"А потому вы должны <span class="emphasis">продвигаться вперед</span> со стойкостью во Христе, имея совершенную ясность надежды и любовь к Богу и ко всем людям. А потому, если вы будете продвигаться вперед, насыщаясь словом Христовым, и <span class="emphasis">устоите до конца,</span>, вот, так речёт Отец: Вы будете иметь жизнь вечную" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/2-ne/31.20">2 Нефий 31:20</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p78">Эти великая перемена и обращение не значат, что у нас не останется никаких вопросов. Однако после того как мы ощутили свет, вопросы станут пробуждать в нас желание продолжать учиться, вместо того чтобы вызывать сомнения, способные помешать росту нашей веры. "И всякий, кто уверует во имя Моё, <span class="emphasis">нисколько не сомневаясь,</span> ему Я подтвержу все Мои слова" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/morm/9.25">Мормон 9:25</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p79">Вопросы – это хорошо. Они побуждают нас размышлять, искать и молиться. У Джозефа Смита вопросы возникали в течение всей его жизни. Практически каждый раздел "Учения и Заветов" был открыт через него в результате вопроса, с которым он обратился к Господу в молитве: строка за строкой, поучение за поучением. Точно так же учился и Спаситель: "И Он не получил от полноты сначала, но продолжал от благодати к благодати, пока Он не получил полноту" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/dc-testament/dc/93.13">У. и З. 93:13</a>).</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t9">
					<h2>Совершенное знание</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p81">Вернемся к нашей шкале веры. В верхней ее части мы написали: "Совершенное знание об Иисусе Христе и Его Евангелии".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p83">Давайте исследуем выражение "совершенное знание". Говоря об "ощущении света", Алма учил, что "ваше знание совершенно в этом" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/32.34">Алма 32:34</a>). Посмотрите, как в следующем стихе Пророк Мормон использует то же выражение "совершенное знание", добавляя свое свидетельство об этом свете:</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p84">"Ибо вот, братья мои, вам дано судить, чтобы вы могли отличать добро от зла; и этот путь суждения столь же ясен, дабы вы могли различать с <span class="emphasis">совершенным знанием,</span> как дневной свет отличается от темной ночи.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p85">Ибо вот, Дух Христов дан каждому человеку, чтобы он мог отличать добро от зла; а потому я показываю вам путь к суждению; ибо всё то, что призывает делать добро и убеждает веровать во Христа, послано силой и даром Христа; и вы можете поэтому рассудить с <span class="emphasis">совершенным знанием</span>, что это – от Бога…</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p86">"И ныне, братья мои, видя, что вы знаете тот свет, которым вы можете судить, а этот свет есть <span class="emphasis">свет Христов,</span> смотрите, чтобы не судили вы неправильно" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/moro/7.15-16,18">Мороний 7:15–16, 18</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p87">Оба Пророка свидетельствуют о том, что именно свет Христов дает нам <span class="emphasis">совершенное знание</span> об истине. Даже мирские люди признают, что им дано внутреннее ощущение того, что верно и что неверно. Они признают существование света Христа в виде <span class="emphasis">совести,</span> которая происходит от латинского слова <span class="emphasis">со-ведание,</span>, то есть "знание, полученное от самого себя"<sup class="noteMarker" noteRef="2"><a href="#2">2</a></sup>.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p88">Заручившись этим светом, который запечатывает истину, мы продолжаем продвигаться по шкале веры, строка за строкой и поучение за поучением (см. <a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/2-ne/28.30">2 Нефий 28:30</a>; <a class="scriptureRef" href="/scriptures/dc-testament/dc/98.12">У. и З. 98:12</a>; <a class="scriptureRef" href="/scriptures/dc-testament/dc/128.21">128:21</a>), и "силой Духа Святого [мы] <span class="emphasis">може[м] узнать</span> истину обо <span class="emphasis">всём</span>" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/moro/10.5">Мороний 10:5</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p89">Через мгновение мы попробуем повторить эксперимент Алмы, чтобы вы вспомнили свои ощущения света и то, как он дает вам совершенное знание.</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t10">
					<h2>Противоположность открывает истину</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p91">Прежде чем приступить к эксперименту, важно обозначить еще один ключевой элемент процесса. Нас учат во <a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/2-ne/2">2 ННефий 2</a>, что "необходимо, чтобы противоположность была во всём" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/2-ne/2.11">2 Нефий 2:11</a>). Люди "вкушают горечь, дабы могли они научиться ценить добро" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/pgp/moses/6.55">Моисей 6:55</a>). Например, о здоровье начинают задумываться, когда речь заходит о его противоположности – болезнях и недугах; свободу изучают в противовес угнетению и рабству; счастье – в противоположность скорби, и так далее. И, как в случае с крошечным чудом светлячков, свет не замечают, пока не наступит мрак.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p92">Если говорить об образовании и счастье, без противоположности не обойтись. Без нее истина останется сокрытой, оставаясь на виду, как бывает с воздухом, который принимаешь как должное, пока не начнешь задыхаться. Поскольку свет Христа присутствует постоянно, многие люди не замечают Духа в своей жизни, подобно ламанийцам в <a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/3-ne/9.20">3 Нефий 9:20</a>, которые "были крещены огнем и Духом Святым, и не знали этого".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p93">Противоположность не только обнажает, или открывает истину, но и показывает сокрытую в ней силу, радость и сладость. Например, блудному сыну потребовалось ощутить горечь жизни, чтобы осознать, насколько сладкой была жизнь, оставленная дома, которую он принимал как должное в юности.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p94">Только через боль и недуги мы начинаем ценить здоровье. Став жертвой обмана, мы начинаем ценить честность. Пережив несправедливость или жестокость, мы начинаем ценить любовь и доброту – все это с "совершенным знанием", попробовав плод каждого из этих явлений и с помощью света, живущего в нас. Совершенное знание приходит плод за плодом, благодаря противоположности во всем. Послушание Божьим заповедям в конечном итоге обещает нам счастье, рост и развитие <span class="emphasis">через</span> противоположность, а не <span class="emphasis">в обход</span> ее. "Плавая в луже, морским волком не станешь"<sup class="noteMarker" noteRef="3"><a href="#3">3</a></sup>.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p95">Поразмышляйте над глубокомысленным высказыванием Пророка Джозефа Смита: "В противоположностях проявляется истина"<sup class="noteMarker" noteRef="4"><a href="#4">4</a></sup>.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p96">А это от Бригама Янга: "Все испытывается и проявляется своей противоположностью"<sup class="noteMarker" noteRef="5"><a href="#5">5</a></sup>.</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t11">
					<h2>Эксперимент над верой</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p98">А сейчас вы станете участниками эксперимента: вам нужно поразмышлять над несколькими заповедями, связанными с личными качествами, добродетелями, присущими Христу, и их противоположностями. Когда вы будете осмысливать каждое качество, свет Христа в вас должен подтвердить вашему разуму и сердцу, что каждая из добродетелей Христа – сладкое, а ее противоположность – горькое:</block>
					<ul class="symbol">
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p99">Любовь и ненависть, враждебность, противостояние</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p100">Честность и ложь, обман, воровство</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p101">Прощение и месть, обида, горечь</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p102">Доброта и злоба, гнев, немилость</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p103">Терпение и вспыльчивость, раздражительность, нетерпимость</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p104">Смирение и гордыня, высокомерие, надменность</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p105">Миротворчество и раздоры, ссоры, провокация</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p106">Усердие и нежелание, уныние, упрямство</block>
						</li>
					</ul>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p107">Вот некоторые из бесчисленного множества добродетелей Христа, но их хватит, чтобы подтвердить эффективность эксперимента с семенем.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p108">Размышляя над этим списком, вы видите, что уже познали силу, истинность и сладость каждой из этих добродетелей, одну за другой, посредством тысяч "проб и проверок", как говорил старейшина Нил А. Максвелл. Хорошему плоду сопутствует неотъемлемый атрибут качества и ценности – его вкус! Испытать его значит съесть, плод за плодом, строку за строкой, и все это – с "совершенным знанием". Возможно, именно это подразумевал Апостол Павел, когда говорил: "Всё <span class="emphasis">испытывайте</span>, хорошего держитесь" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/1-thes/5.21">1-е к Фессалоникийцам 5:21</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.). Если вы претворяете эти и другие добродетели в свою жизнь, вы находитесь гораздо выше на шкале веры, чем думаете.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p109">Однако такое свидетельство я бы назвал лишь террестриальным, или подобным славе луны. Такое свидетельство есть у хорошего боящегося Бога адепта любой религии, поскольку там тоже есть свет Христа, о котором говорил Мормон, и они принимают часть Его Евангелия.</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t12">
					<h2>Эксперимент над верой – следующий уровень</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p111">Свидетельство целестиальное, или подобное славе солнца, приходит тогда, когда человек ищет "полноты Отца" (см. <a class="scriptureRef" href="/scriptures/dc-testament/dc/76.75-78">У. и З. 76:75–78</a>; <a class="scriptureRef" href="/scriptures/dc-testament/dc/93.19">93:19</a>). Когда человек крестился и достоин дара Святого Духа, он получает дальнейшее облечение светом Христа, как сказано в этом стихе из Книги Мормона: "Если это – желание ваших сердец, то что имеете вы против крещения во имя Господа… дабы Он <span class="emphasis">[мог] более обильно изли[ть] на вас Дух Свой</span>" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/mosiah/18.10">Мосия 18:10</a>, курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p112">Президент Дитер Ф. Ухтдорф учил нас тому, что "чем больше мы склоняем наши сердца и умы к Богу, тем больше небесного света льется на наши души"<sup class="noteMarker" noteRef="6"><a href="#6">6</a></sup>.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p113">"И тот, кто получает свет и пребывает в Боге, получает ещё больше света; и свет тот становится ярче и ярче, доколе не достигает совершенного дня" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/dc-testament/dc/50.24">У. и З. 50:24</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p114">Нет смысла говорить, что чем больше света, тем лучше видно – вы это и так знаете. Пророк Джозеф Смит сказал: "Чем ближе человек подходит к совершенству, тем яснее становятся его взгляды"<sup class="noteMarker" noteRef="7"><a href="#7">7</a></sup>.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p115">Заручившись более ярким светом, позволяющим видеть, давайте поднимем планку эксперимента на целестиальный уровень и противопоставим некоторые учения, отличающие Церковь Иисуса Христа Святых последних дней, тем, которые можно найти в других местах в менее ярком свете:</block>
					<ul class="symbol">
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p116">Бог – наш Отец, и мы сотворены по Его образу; в противовес такому: Бог не является буквально нашим Отцом, Он непостижим, непознаваем.</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p117">Его Божественная организация с участием Пророков и Апостолов; в противовес: отступление от установленного Им порядка.</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p118">Господь – Бог порядка, Он правит через тех, кто наделен ключами священства; в противовес: смятение, разноголосие, "ложные духи" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/dc-testament/dc/50.2">У. и З. 50:2</a>).</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p119">Власть священства и призвания от Бога; в противовес: ученая степень в области богословия; избранные, нанятые или самопровозглашенные.</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p120">Таинства и заветы; в противовес: "просто веди хорошую жизнь".</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p121">Дети невинны; в противовес: крещение младенцев.</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p122">Книга Мормона, второе свидетельство; в противовес: Библия – единственное свидетельство.</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p123">Храмовая работа за умерших; в противовес: зажги свечу и молись за умерших.</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p124">Вечный брак и семьи; в противовес: "пока смерть не разлучит нас".</block>
						</li>
					</ul>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p125">Мы многое узнаём, сопоставляя истину с ее противоположностью. Это помогает открывать очевидное, то, что сокрыто, будучи у всех на виду. Мы понимаем, что знаем гораздо больше, чем думали. Это должно побудить нас продолжить "усердно иска[ть] во свете Христовом... и… держаться за все доброе" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/moro/7.19">Мороний 7:19</a>).</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t13">
					<h2>"Блаженны не видевшие и уверовавшие" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/john/20.29">от Иоанна 20:29</a>).</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p127">А теперь давайте рассмотрим еще один любопытный аспект веры и свидетельства.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p128">Мы понимаем, что "[истинная] вера должна быть сосредоточена на Иисусе Христе, чтобы привести человека к спасению...</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p129">[Она] включает надежду на то, что нельзя увидеть, но что истинно [см. <a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/heb/11.1">к Евреям 11:1</a>]"<sup class="noteMarker" noteRef="8"><a href="#8">8</a></sup>.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p130">Как интересно: истинная вера в Иисуса Христа – это "поверь, не видя", в то время как мир верит в противоположное: "поверь, увидев".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p131">Плотский человек познает мир посредством пяти чувств, требуя знамений в качестве подтверждения. И все же Священные Писания изобилуют примерами людей, которые получили подтверждения Божьего присутствия и силы пятью органами чувств и все же не испытали продолжительного обращения:</block>
					<ul class="symbol">
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p132">Ламан и Лемуил <span class="emphasis">видели</span> Ангела (см. <a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/1-ne/3.29">1 Нефий 3:29</a>). Они <span class="emphasis">слышали</span> голос Господа, который "порицал их чрезвычайно" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/1-ne/16.39">1 Нефий 16:39</a>). Они <span class="emphasis">ощутили</span> силу Бога, когда Нефий простер руку, и "Господь сотряс их" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/1-ne/17.54">1 Нефий 17:54</a>). Они <span class="emphasis">ощущали вкус</span> и <span class="emphasis">запах:</span>"Я сделаю так, что твоя пища станет приятной, дабы вы не готовили её" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/1-ne/17.12">1 Нефий 17:12</a>). Несмотря на многочисленные подтверждения, полученные через все пять чувств, Ламан и Лемуил восстали. Помог ли им принцип "поверь, увидев"?</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p133">Когда Моисей вел детей Израилевых из Египта, они видели кары, столпы огненные, разделение вод Красного моря, пробовали манну – получили опыт через все пять чувств. "И несмотря на то, что они были ведомы, и что Господь Бог их, Искупитель их, шёл впереди них, вёл их днем, и давал им свет ночью, и делал для них всё, что нужно было получить человеку, они ожесточили свои сердца, и ослепили свой разум, и злословили о Моисее и об истинном и живом Боге" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/1-ne/17.30">1 Нефий 17:30</a>). Конечно же, чтобы поверить, им мало было видеть!</block>
						</li>
						<li>
							<span class="label">•</span>
							<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p134">В Священных Писаниях много других подобных примеров, но самый обескураживающий пример – это то, что произошло с духовно неразумными людьми, которые отвергли Спасителя, находясь в Его присутствии. "Столько чудес сотворил Он пред ними, и они не веровали в Него" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/nt/john/12.37">от Иоанна 12:37</a>; см. также <a class="scriptureRef" href="/scriptures/dc-testament/dc/138.26">У. и З. 138:26</a>).</block>
						</li>
					</ul>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p135">Существует огромное множество примеров, противоречащих тому, что можно поверить, увидев. Люди, ожидающие, что какое-либо эффектное явление поможет им определиться со свидетельством, не осознают, что величайшее свидетельство Духа мы получаем каждый день, через незначительные события, например, когда вы в последний раз оставляли пометки в Священных Писаниях. Подумайте об этом. Вы что-то подчеркнули в своих Писаниях потому, что получили побуждение, вас осенило: "Вот это да!" Вдохновенное побуждение и есть откровение.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p136">Еще один пример откровения – когда вы испытываете побуждение проявить доброту или сделать что-то хорошее, "ибо всё то, что призывает делать добро… послано силой и даром Христа" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/moro/7.16">Мороний 7:16</a>). Свет Христа присутствует постоянно! Вы ощущаете его каждый день. И благодаря его шепоту, "из малого происходит великое" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/dc-testament/dc/64.33">У. и З. 64:33</a>).</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t14">
					<h2>"Силой Духа Святого вы cможете узнать истину обо всём" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/moro/10.5">Мороний 10:5</a>)</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p138">Можете ли вы назвать еще кого-нибудь из Книги Мормона, кто увидел Ангела и уверовал? Наверное, вы подумали об Алме-младшем. Ему и сыновьям Мосии явился Ангел, и "спустился он словно в облаке, и заговорил он словно голосом грома" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/mosiah/27.11">Мосия 27:11</a>). Что было дальше, вы знаете: покаяние Алмы и его последующее служение.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p139">Сработало ли правило "поверь, увидев" в случае с Алмой? Нет. Почему? Потому что Алме все равно предстояло применить свою свободу воли в познании учением и верой, и он пока не молился, чтобы познать истину. Увидеть не значит найти короткий путь к вере или свидетельству, как это видно из многочисленных примеров, которые я только что привел. Сам Алма описывает, как он получил свое свидетельство, и никак не связывает это с явлением Ангела. Фактически, в его свидетельстве об Ангеле вообще не упоминается:</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p140">"И это не всё. Не полагаете ли вы, что я сам знаю обо всём этом? Вот, я свидетельствую вам, что я знаю, что всё, о чем я говорил, – истина. И как вы думаете, откуда я знаю об <span class="emphasis">истинности этого</span>?</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p141">Вот, я говорю вам, что это открыто мне <span class="emphasis">Духом Святым Божьим</span> [светом]. Вот, я постился и молился много дней, чтобы мне самому познать это. И ныне я сам знаю, что всё это истинно; ибо Господь Бог явил мне это Своим Святым Духом, и это есть <span class="emphasis">дух откровения</span> , который во мне" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/5.45-46">Алма 5:45–46</a>; курсив мой. – Л. Г. Р.).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p142">Призыв к "пробуждению" и краткосрочные изменения в поведении могут прийти извне, через пять органов чувств, но это не длится долго, как в случае с Ламаном и Лемуилом. Стойкое свидетельство может прийти только изнутри, когда люди получают знания учением и верой и Святой Дух вкладывает Евангелие "во внутренность их и на сердцах их [пишет] его" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/ot/jer/31.33">Иеремия 31:33</a>). Именно по этой причине нефийцы, которые, хотя и <span class="emphasis">видели, слышали</span> и <span class="emphasis">осязали</span> Спасителя во время Его посещения, равно как и <span class="emphasis">ощущали вкус</span> и <span class="emphasis">запах</span> хлеба, чудесным образом предоставленного Им (см. <a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/3-ne/20.3-9">3 Нефий 20:3–9</a>), все равно "молились о том, чего они больше всего желали; а желали они, чтобы им был дан Дух Святой" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/3-ne/19.9">3 Нефий 19:9</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p143">Несколько лет назад один пожилой миссионер рассказал мне следующую историю. Она произошла в его юности, в 60-е годы XX века, и тоже показывает, что только посредством учения и молитвы Святой Дух дает нам свидетельство об истине. Он сказал:</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p144">"Я жил один в Прово, штат Юта, в маленькой квартирке недалеко от центра города. Я работал продавцом в небольшом мебельном магазине в Прово, и событие, о котором я говорю, произошло во время долгих каникул, связанных с новогодними праздниками.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p145">У нас были длинные праздничные каникулы. Наступил четверг, 31 декабря, канун нового года. На работе нам дали выходные с четверга по воскресенье, и я сидел дома, даже не представляя себе, как буду отмечать праздник. Я готовил ужин, ждал, пока еда запечется, и мне захотелось что-нибудь почитать. В моей квартире читать было нечего, и я пошел к соседям и спросил у живших там юношей (студентов УБЯ), нет ли у них чего-нибудь вроде журнала <span class="emphasis">Охотник и рыболов,</span> или чего-то подобного. Они ответили, что журналов у них нет, но есть книга, которую мне, возможно, понравится читать. Они дали мне экземпляр Книги Мормона.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p146">Хотя я слышал о мормонской Церкви (кто не слышал о ней в Юте?), с книгой я не был знаком. Поблагодарив их, я отнес книгу в свою комнату. За ужином я немного полистал ее и приступил к чтению. Признаюсь, я бегло просмотрел несколько страниц, стараясь уловить суть. Там были имена и названия мест, которых я прежде не слышал, и я ничего не смог понять. Поэтому после ужина я отнес книгу обратно и вернул со словами: 'Нет, спасибо'.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p147">'А вы помолились о ней?' – спросил один юноша. 'Молиться о книге? – удивился я. – Мне нужно было что-нибудь почитать, а не получить тему для молитвы'. Так завязалась очень увлекательная беседа о содержании Книги Мормона. Они сказали, что это – книга Священных Писаний, что если я сначала помолюсь о ней, а потом прочитаю с настоящим желанием узнать, истинна ли она, то Бог откроет ее истинность мне силой Святого Духа.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p148">Я рос в семье католиков, и, хотя в то время был неактивным, я крепко держался за свое членство в Католической церкви, поскольку никакой другой церкви я не знал. Единственными молитвами, какие я когда-либо произносил, были "Отче наш", "Аве Мария" и кое-что из служебника – да и то давным-давно. А сейчас какие-то юноши предлагали мне помолиться Богу, с Которым я почти не был знаком, и попросить Его сообщить мне, истинна ли эта книга. Но – если подумать – мне больше нечего было делать, а впереди меня ждали долгие, долгие выходные. Я принес книгу домой, открыл бутылку пива, зажег сигарету, опустился на колени и попросил Бога сказать, истинна ли эта книга. Потом я начал читать: ‘Я, Нефий, родившийся от хороших родителей...’</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p149">Имена и названия мест были такими же, как пару часов назад, когда я их увидел впервые. Единственное отличие состояло в 'снятии завесы неверия', которое магическим образом произошло со мной. Я буквально стал персонажем этой книги! Я видел Нефия, я видел его братьев, и меня злило их плохое отношение к нему. Мне нравился Нефий! Я подбадривал хороших парней, и мне было жаль парней нехороших. Я читал несколько часов и не мог отложить книгу в сторону. Когда же я, наконец, взглянул на часы, было почти пять утра. Я поздравил себя с новым годом и лег спать.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p150">Приблизительно в 8.30 я проснулся и инстинктивно потянулся за книгой. С нею и прошел остаток этих выходных. Подобно брату Парли П. Пратту, мысль о еде меня не тревожила, и я не хотел, чтобы меня что-либо отвлекало. Я снял телефонную трубку с рычага и читал весь день, изредка прерываясь, чтобы быстренько перекусить. Как и в первую ночь, я вдруг осознал, что наступило раннее утро, поспал несколько часов, взял в руки книгу и продолжил добровольный марафон чтения. Наконец, примерно в пять утра понедельника я закончил читать эту книгу и заснул – в изнеможении.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p151">Незадолго до Рождества того года я продал большой объем ковролина в район города Американ-Форк. То был особый тип ковролина, и босс хотел, чтобы я присмотрел за рабочими, которые будут его укладывать. Мой босс когда-то был епископом в Прово и рассказывал мне о Церкви несколько раз, но мне было неинтересно. Он был неплохой начальник, но злить его не стоило, потому что характер у него был тот еще. Именно в то утро понедельника, в восемь часов, мне нужно было следить за укладкой ковролина. Время подошло, а я не явился; девять часов, потом десять.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p152">Наконец, примерно в 10.30 мой босс, злой как собака, пришел ко мне домой, прошагал к двери, горя желанием оторвать мне голову, увидел, как я лежу на диване, а на груди у меня – Книга Мормона, и вдруг передумал. Он тихо закрыл дверь и вернулся в магазин, уверенный в том, что и сам может дать рабочим отмашку. Сразу после половины двенадцатого я проснулся (не зная о визите начальника), взглянул на часы и помолился во второй раз за относительно короткий период времени. Я наскоро оделся (полагая, что, когда доберусь до магазина, окажусь безработным), сел в машину и помчался на рабочее место.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p153">Там я увидел босса и подошел к нему, чтобы извиниться. Он повернулся ко мне, на его лице была улыбка, и он спросил: 'Ну и как тебе книга?' Осознавая, что, должно быть, произошло, я окинул мысленным взглядом прошедшие каникулы; мои глаза наполнили слезы, и единственным, что я смог сказать, было: 'Эта книга истинна. Эта книга истинна. Книга Мормона – это слово Божье'. Потом я разрыдался, а он подошел, протянул мне навстречу руки и обнял меня. 22 января 1965 года я крестился и стал членом Церкви Иисуса Христа Святых последних дней".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p154">Я познакомился с этим добрым братом спустя несколько десятилетий после его обращения, когда он служил на миссии со своей женой в Центре посетителей "Мормонский батальон" в Сан-Диего. Эта история так нравится мне из-за контраста между его двумя попытками прочитать Книгу Мормона. Начиная чтение в первый раз, он делал это без истинного намерения и молитвы. Во второй раз, благодаря желанию и молитве, он получил совершенно иной опыт.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p155">Есть только один способ узнать, истинны ли Книга Мормона и Евангелие, и для этого мало одного любопытства или пяти органов чувств. Для этого нужно искренне проявить свою свободу воли и последовать желанию получить знание:</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p156">"И когда вы получите эти летописи, я увещеваю вас, чтобы вы спросили у Бога, Отца Вечного, во имя Христа, истинны ли они; и если вы спросите с искренним сердцем, с истинным намерением, имея веру во Христа, то Он явит вам истину об этом силой Духа Святого.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p157">И силой Духа Святого вы сможете узнать истину обо всём" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/moro/10.4-5">Мороний 10:4–5</a>).</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p158">В этом обещании нет формулировок "Он может", или "вероятно", или "возможно". Обещание звучит так: "Он <span class="emphasis">явит </span>вам истину об этом силой Духа Святого".</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p159">Еще один поучительный принцип из этой истории состоит в том, что для обретения свидетельства о Книге Мормона необязательно читать ее всю целиком. Герой этой истории <span class="emphasis">ощутил свет</span> на первой странице. Ему не понадобилось есть целую пиццу, чтобы понять, что она очень вкусная. Для других людей это ощущение может крепнуть со временем, по мере того как свет становится все более сладостным. Вероятно, именно об этом Алма говорит в этом стихе: "Оно начинает просвещать мое понимание, да, оно становится сладостным для меня" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/alma/32.28">Алма 32:28</a>).</block>
				</block>
				<block type="topic" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.t15">
					<h2>Ваше свидетельство крепче, чем вам кажется</h2>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p161">В начале беседы я попросил вас найти место для своего свидетельства на шкале веры. Надеюсь, вы выяснили для себя, что ваше свидетельство гораздо крепче, чем вы себе представляли. Позволяя Святому Духу быть вашим учителем, вы обретаете совершенное знание о многих плодах Евангелия, и, строка за строкой, ваше свидетельство становится сильнее день за днем.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p163">Чем больше человек узнаёт о Евангелии и живет по нему, тем больше света он получает и тем больше план Отца становится Евангелием здравого смысла. По своему опыту мы знаем, что плод дерева жизни, поистине, драгоценен и "слаще всех, когда-либо отведанных [нами] ранее" и что он наполняет нашу душу "чрезвычайно великой радостью" (<a class="scriptureRef" href="/scriptures/bofm/1-ne/8.11-12">1 Нефий 8:11–12</a>). Мы начинаем любить его за благословения, радость и способность контролировать то благо, которое приходит в нашу жизнь, и благодаря надежде на бесконечное счастье в вечных семьях.</block>
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p164">Я приношу свидетельство о том, что я знаю: силой Святого Духа я знаю, что Книга Мормона – слово Бога. Это – слово Бога. Она сладостна, и ее вкус драгоценен. Я люблю и высоко ценю этот вкус. Я приношу свидетельство о том, что Иисус Христос есть Сын Божий и что Он был распят и страдал за грехи мира. Он наш Спаситель, и Он продолжает вести и направлять Свою Церковь и Царство здесь, на земле, через живущих Пророков и Апостолов. Я приношу свидетельство о Его имени и об этих истинах во священное имя Иисуса Христа, аминь.</block>
				</block>
			</div>
			<div class="notes">
				<div class="title">Литература</div>
				<block ref="1" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.fn1">
					<p><span class="label">1.</span> См. David A. Bednar, "Seek Learning By Faith," <span class="emphasis">Ensign,</span> Sept. 2007, 60–68.</p>
				</block>
				<block ref="2" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.fn2">
					<p><span class="label">2.</span> См. Wordsense.eu Dictionary, "conscientia," www.wordsense.eu/conscientia/.</p>
				</block>
				<block ref="3" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.fn3">
					<p><span class="label">3.</span> Африканская пословица.</p>
				</block>
				<block ref="4" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.fn4">
					<p><span class="label">4.</span> Joseph Smith, in <span class="emphasis">History of the Church,</span> 6:428.</p>
				</block>
				<block ref="5" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.fn5">
					<p><span class="label">5.</span> Brigham Young, <span class="emphasis">Discourses of Brigham Young,</span> sel. John A. Widtsoe [1954], 433.</p>
				</block>
				<block ref="6" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.fn6">
					<p><span class="label">6.</span> Дитер Ф. Ухтдорф, "Получение свидетельства о свете и истине", <span class="emphasis">Ensign</span> или <span class="emphasis">Лиахона,</span> ноябрь 2014 г., стр. 22.</p>
				</block>
				<block ref="7" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.fn7">
					<p><span class="label">7.</span> Joseph Smith, in <span class="emphasis">History of the Church,</span> 2:8.</p>
				</block>
				<block ref="8" type="footnote" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.fn8">
					<p><span class="label">8.</span> Руководство к Священным Писаниям, "Вера", scriptures.lds.org.</p>
				</block>
			</div>
			<div class="resources">
				<div class="copyrightInfo">
					<block type="para" uri="/automation/transform/broadcasts/article/worldwide-devotionals/2018/01/tasting-the-light.p174">© 2018 Intellectual Reserve, Inc. Все права защищены. Английский текст утвержден: 2/15. Перевод утвержден: 2/15. Перевод "Tasting the Light." Russian PD10053676 173</block>
				</div>
			</div>
		</ldswebml>
	</div>
</ldswebml>